第一卷16——只看着我就好了嘛！

莉莉丝视角

“主人大人主人大人～快看快看～我在飞哦～”

“嗯……”

“主，主人大人？”

“什么事？”

“我说我飞起来了！主人大人！”

像鸟儿一样自由自在的翱翔在天空中，想必是不少人的梦想吧，而我现在则是将其化为了现实呢。

不过准确的说我目前只是张开着背后那对像蝙蝠一样的翅膀，悬停在离地面很低的高度，因为是在家里嘛。

“我知道，你都说了好多次了。”

“唔～～～但，但我还是想让主人大人再看看嘛……”

“早上吃饭之前不是已经看过一次了吗？”

“话是这么说没错啦……但，但这是以前从来没有过的体验诶，这都是多亏了主人大人告诉了我有名为『自我鉴定』的技能存在，我才明白自己可以『魔化』，甚至还能『飞行』哦。”

姑且在这一点上我还是会承认『自我鉴定』有用的，但这不代表它不是个傻逼技能。

“我能理解你学会用新技能后兴奋的心情，但我现在正忙，实在没空管你，你自己小心别让翅膀打到东西摔下来就行。”

“主，主人大人，这种事绝对不会发生的啦！”

“为什么那么自信？”

“因为我已经发现了，这对翅膀其实只是装饰品！”

虽然它们现在正在我的背后不紧不慢的扇动着，但实际上就算它们停止动作，我仍然不会失去浮空的能力，仍然可以继续飘在空中，或者朝着各个方向飞来飞去。

“这样吗？这我倒是不知道。”

“诶嘿嘿嘿嘿～主人大人～我是不是很厉害？”

也许『飞起来就要扇来扇去』是这对翅膀的潜意识行为吧，虽然我也可以用想法去控制它们停下来，但过一阵子它们又会恢复动作，于是我干脆就任其自由活动了。

“嗯嗯，很厉害。”

“顺便一提主人大人，这是今天早上我告诉主人大人自己能飞之前，独自试验出来的哦！当时我想通过窗户飞到屋外，但翅膀却不小心卡在窗框上了，本来以为会摔下去却没有，因此才能发现『飞行』不是靠这对翅膀控制的呢。”

唯独有点遗憾的是，如果我解除了『魔化』的话，这对翅膀似乎就会消失的样子，同时消失的还有『飞行』的能力，然后我就没法飞起来了。

“你还偷偷做了这种事啊？”

“诶？主，主人大人？这，这种事不对吗？那，那我以后……”

“不不，我不是那个意思，总之你如果要飞的话小心点，别撞墙上了。”

“主人大人……”

为什么，不再多夸奖我一些嘛，明明我那么努力的试图寻找自己的优点了，试图去寻找自己能做的事情了，主人大人多看我一眼不好吗？就算不愿意抱着我，摸摸我的脑袋也行啊？

“唔姆姆姆姆……”

“又怎么了？”

“没，没什么，主人大人……我只是在想，有没有我能帮上的忙？比如打扫卫生，端茶倒水，生火做饭什么的？”

“没有——不对，你说你会做饭？”

“主，主人大人难得回过头来看我一眼，居然露出这样难以置信的表情吗！？我觉得自己受到精神伤害了！在主人大人的眼里我到底是有多没用啊！？”

不应该啊，主人大人一定对我存在着严重的误解！

“……也不是那么没用啦……”

“咕唔！主人大人！请不要别开视线！看着我的眼睛再说一次……唔唔唔，我，我可是『异世界人』啊！”

“『异世界人』怎么了？外面的被单还没晒干呢。”

“咔！咳咳咳咳咳咳——那，这，那……那是不可抗力！梦，梦里发生的事情是意外啦！”

主人大人太过分了，居然哪壶不开提哪壶，就算是我也是会哭的哦！

“所以呢？因为是『异世界人』所以会做饭？”

“是啊主人大人！我，我应该在地球上生活了很长一段时间，所以基本的生活常识我都有的！像是调味品什么的都认识，做饭什么的也不在话下！”

油盐酱醋茶还有味精生姜大蒜什么的，我都能分得清，很厉害吧？

“这样啊……那你会做什么？”

“做什么的话……嗯……用开水冲泡方便面？白米饭？煮鸡蛋——啊主人大人！？不要像是放弃了希望似的又把头扭回去啊！”

“我倒没有放弃希望，就是觉得自己刚刚居然对你抱有了期待实在太蠢了。”

“噗——！！！咳咳咳咳——！！！主，主人大人……！！！”

这，这话根本就不是化作利箭刺穿我的心脏了，分明就是变成了加农炮把我的精神炸成灰烬啊！

奇怪啊，我都知道不能用洗洁精洗大米，不能把糖果丢到汤里煮什么的，不可能做出黑暗料理的嘛！为什么主人大人居然会这么无语？

“唉，你现在给我乖乖待着，等我忙完了再陪你行不？”

“主，主人大人到底在忙什么嘛？有，有没有我能做的？”

“我在对『结界石』进行调整，你帮不到我的。”

“结界石……就，就是那个能抵消我的『魅惑光环』的东西？”

“是啊，我正试图把它改造得更加实用一些。”

主人大人一边说着，一边在摆弄手里的那块石头，上面似乎刻满了密密麻麻的我看不懂的符号。

“那，那样的话，帮主人大人递，递一下工具什么的，让我来行不行……？”

“啧！我不是说了你在这里帮不到我的忙了吗？倒不如说你赶紧从这个房间里出去，别再这里继续捣乱就已经是对我最大的帮助了！”

“……捣，捣乱？主，主人大人……？”

我，我现在的行为……是在给主人大人捣乱吗？是在给主人大人添麻烦？

明明，明明我只是想尽可能的帮上主人大人的忙，好发挥出自己的价值嘛……为什么在主人大人眼里我是在捣乱呢？

我只是希望主人大人更加重视我一些，这样就可以永远不要再离开我嘛，我不想再回到过去那种地方了啊……

但是……为什么总是适得其反呢？

“呜呜呜……主人，主人大人……”

“怎么突然又哭了？”

“呜呜呜呜……主人大人，我，我明明有很擅长的事情的！”

“哈？”

“明明就有只有我才能做到的事情的！”

都怪那颗叫做『结界石』的鬼玩意，干嘛要把我的『魅惑光环』抵消掉啊，害的主人大人现在都不愿意多看我一眼了！

如果没有你的话，主人大人早就会被我迷的神魂颠倒了！

如果没有你的话，主人大人肯定会每天都陪着我，快快乐乐的度过的！

如果没有你的话，主人大人，主人大人一定会……

“都是因为这个东西！”

回过神来的时候，我已经把放在主人大人工作台上的那颗『结界石』抓到手中了，大概是我趁着主人大人不注意就这么从房顶飞过去拿到的吧。

“莉莉丝！？”

偏偏，主人大人还要浪费如此宝贵的时间在你的身上！反正你被调整好了也只会让我更加没用吧！接着主人大人就可能随便找个理由丢掉我了对不对！？

我又不是傻瓜，怎么会让这一切顺着你的意思啊！

“没有你的话！如果没有你的话！”

“什，什么？等——”

根本没有把主人大人的话听进去，我用力的将它砸到了地面上。

这种讨厌的玩意，就给我粉身碎骨吧！

“主人大人什么的……！”

悲伤与愤怒充斥了我的脑海，成为了驱使我行为的最后动力，我任凭这样的感情所支配，尽全力扇动起了生长在背后的那对翅膀，接着从离这个房间最近的一扇窗户中飞出了主人大人的家。

“莉莉丝！？”

身后似乎传来了主人大人焦急的呼喊声，但是我明白自己此刻已经无法回头了，因此很干脆的改变了飞行的方向，一口气向着遥远的云端上冲去。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“………………主人大人……对不起……”——莉莉丝

“……唉……”——鲁威尔

第一卷21——学完就练

莉莉丝视角

不能使用魔法的异世界冒险不算是异世界冒险！

怀揣着这种可以说是执念的心境，我花了好几个小时总算把主人大人给我找来的书籍看了个遍。

你问我为什么能看得那么快？当然是因为不懂的地方都跳过了啊！

那些书籍尽管标有『猴子也能看懂』，『初学者专用』的记号，但实际上内容可以说是相当的不简单，至少对于我这个一点基础都没有的『异世界人』来说难如登天。

“这感觉跟看文言文似的……明明知道字怎么念就是不知道意思……”

途中好几次都想放弃呢，但我还是凭着坚韧不拔的意志力坚持下来了，快来夸我很厉害吧～

绝不是因为害怕主人大人又露出那副『我都好心帮你忙了你现在又要说不干』的表情才强迫自己加油的哦，绝对不是。

“有一句说一句，魔法的种类好多哦……”

元素魔法，召唤魔法，精灵魔法，符文魔法以及空间魔法什么的，噼里啪啦一大堆，不过它们都有一个共同点——那就是我不会用。

“先感知魔力，然后引导它们向着身体的某个部位聚集……初学者推荐聚集在掌心，接着想象魔力像水一样在该部位旋转，形成一个圆环……”

介绍看起来倒是很像一回事啦，主人大人之前也给我演示过一遍，那会感觉还挺简单的呢……但实际操作的时候我才发现自己根本做不来。

感知魔力，没问题，在『魔化』，『飞行』以及『自我鉴定』的时候我都感受过挺多次了。

引导魔力向着手掌心聚集，没问题，掌心只要聚集起一定量的魔力就会发出淡淡的光芒，虽然力气不会变大就是了。

但是让魔力转起来形成一个圆环……问题来了，我手中转起来的那些发出微光的粒子怎么都变不成环状，反倒是很容易就化作了旋涡了。

“我记得主人大人的演示过程中，不止是圆环，里面还有各种各样的符号呢……是货真价实的魔法阵……”

虽然我也不觉得这种东西可以一下子就学会，但努力了好一阵子仍然没有收获什么的果然还是让人有点不爽。

既然『自我鉴定』时都有像是『触摸屏』一样的玩意弹出来了，为何不就能干脆点像游戏里那样消耗技能点，瞬间学会新的技能，然后变得更强呢？

那样多轻松，看书学习多累啊你们说是不是……

“就算是像《新手用的常见魔法大全》里也没提到魔族是如何学习魔法的诶，更没有专门面向我这种魅魔的教程……”

说到底，可能绝大多数『穿越』到这边的『异世界人』都是保有了自己原来的身体，或者至少还是人类吧……像我这种变成魔族中的魅魔的，据主人大人所说算是特别稀奇的案例了。

“唉，明明只是想用魔法制作点砂石或者水花，真的会那么难吗？”

书本上说『构筑』的主要目的是控制魔法效果的强弱，目标以及发动的时间，好像并没有提到『构筑』可以控制魔法的种类呢……

也就是说可能作为魅魔的我，就算不会『构筑』也能发动一些自己想要的魔法咯？没准『火球』的难度太高了，所以以我的等级才学不会，因此也不能发动，如果是很低级的魔法的话……说不定一下子就能成功？

“不试试怎么知道呢……魔族和人类的差别应该不至于那么大吧。”

问题在于我该选择什么魔法来作为初次尝试的对象——我是指我心目中的『魔法』，而不是『自我鉴定』那种玩意。

如果放出火焰的话，可能会有烧伤自己，甚至把这个家烧起来的危险，果然不行，万一失败就会被主人大人臭骂一顿的。

制造水的话，万一暴走了，也可能把家里到处都弄得湿漉漉的，最后还得我自己花力气来打扫。

来点雷电的话，总觉得有很高的概率会被电整得噼里啪啦的，说不定还会获得一个免费的爆炸头发型，所以也太危险了……

“风吧，果然还是风……如果只是刮点风的话，再怎么说也不会多危险吧？”

我绝不相信以自己总计才30点的魔力值就能随便弄出那种像是龙卷风一样的可怕产物，感觉再怎么暴走也就是来一阵大风而已了。

“安全起见，在屋外使用比较好。”

『魔法』发动，从窗户偷偷的利用『飞行』来到屋外。

然后重复一下之前的步骤，就当做练习好了。

将魔力凝聚到右手手心，然后旋转起来，变成旋涡，果然弄不出环形……

“想象一下刮风的样子，目标是草地……吹飞吧！”

虽然说是『吹飞』，但我觉得实际效果肯定没有那么好就是了。

但至少感觉上魔法是使用成功了，就好像发动『魔化』那样，身体中的魔力被消耗掉了一些。

紧接着，右手手心的前端有什么东西凝聚了起来，然后喷射了出去，导致地面上的杂草受其影响开始了左右摇晃。

“这，这算是成功了吗？我还以为肯定会失败然后捅出什么篓子呢……”

都怪『自我鉴定』坑了我太多次，让我老是一惊一乍的，总以为自己什么都做不好呢……

看来只要想做的话我还是能做到的嘛，真不愧是我～

“既然说到『自我鉴定』，那就来看看吧。”

正常来说，发动过的魔法应该会被记载到技能页面中，想到这里我就呼出了那个『触摸屏』，然后翻到了相应的地方。

主动技能：[指向性魅惑]，[魔化]，[自我鉴定]

被动技能：[魅惑光环]，[精魔转换]，[原型]，[反乱者]

“……奇怪，没加进来诶，难不成要连续要几次才能记住吗？”

不过俗话说得好，万事开头难……连最难的第一次我都成功了，后面基本上不可能失败吧，只需要按部就班再来几次就行啦。

于是我便再一次的将魔力凝聚在了右手手心，让它们转成了旋涡的样子，在脑海中想象出刮风的场景。

“吹飞吧～”

果然每次发动魔法的时候就会感觉体内有什么东西被抽走似的，接着就该是手心前端有东西被喷射出去了？

“……？”

可是这一次，我等了好一阵子，也没和第一次那样感觉出有东西在手心凝聚并弹射出去，更别说发射出去的空气弹把地上的杂草打得七扭八倒了。

“诶……还会失败的哦？再来次看看？”

还好，我有『精魔转换』，魔力可以随时随地补充，不担心那种耗尽魔力后就晕倒的情况出现，顺便还能消耗掉体内那些不知道是谁的精液，一举两得。

“……吹飞吧！”

然而接下来的数次尝试，全都如同第二次那样，消耗掉的魔力如同石沉大海，根本一点反应都没有。

“怎么回事啊小老弟？这种东西不可能是一次性的吧？魔力都有被消耗的感觉了……”

再怎么说我也不相信这个世界的魔法是那种用完就丢的产物，但现在我该怎么办才好呢？

甩甩手？戳一下？用力鼓掌看看？

好吧，看来用力鼓掌是触发的关键，或者说是『起爆』的关键吧。

在我拍手的瞬间，超乎想象的大风从右手的手心中窜了出来，并且凝聚成了一个特大号的『空气弹』。

紧接着，那发『空气弹』就以我完全没法看清的超高速从掌心前端飞了出去，然后在我的眼前炸裂开来。

是的，在我的眼前。

字面意义的双眼正前方。

“BOOOMMM——”

“啊啊啊啊啊啊啊——！！！”

脸蛋被巨大力量猛击的我整个人都飞了出去，还不止这样，在落地的过程中我的脑海似乎还把什么东西给撞烂了。

遭到接连攻击的我连反应都没能做出，就直接不省人事了。

魅魔莉莉丝，完全沉默。

…………

……

“哎哟我的天，虽然我一直怀疑你是不是脑子少根筋，但你也别真的做出那么蠢的事啊！”

“唔……唔唔唔……对，对不起……”

“哪有人会像你这样，注意到魔法没有成功发动还故意去刺激那个未完成的魔法的吧！？”

“我，我无言以对……”

一边跪坐在客厅的地面上，我一边听着正在修窗户的主人大人训斥我……顺便一提脖子上还挂着一个『我是个大笨蛋』的牌子。

“为什么挂的不是『我是主人大人的所有物』……”

“你再皮今晚就没饭吃了！”

“主，主人大人！不要啊！”

顺便一提吧，我的魔法学习看来算是完全失败了。

其实后来我还瞒着主人大人偷偷尝试了其他类型……结果放火时差点把自己弄成了三度烧伤，制作水花的时候差点被弄窒息，而召唤雷电什么的果不其然的把自己电得了口吐白涕尿横流……

相对而言一开始选择的刮风确实是最安全的，不过我完全高兴不起来就是了。

“但是，我不会放弃的！”

为了主人大人，我一定要尽快成长起来才行！

抱着这样的目标，不管倒下多少次我都会继续努力的！

“你要再捅出这样的篓子来，晚上就自己一个人睡吧！”

“主，主人大人，这是虐待啊！嗷！？”

回应我的惨叫的，只有主人大人砸在我脑袋上的重拳而已。

———————————代表小节结束的分割线————————————

“屁股撅起来，让我揍你一顿。”——鲁威尔

“主，主人大人！？我，我错了！”——莉莉丝

第一卷36——新来的妹妹是个病娇

莉莉丝视角

“刻二耳狗柏子洛斯小姐……”

“……”

“刻，刻二耳狗柏子洛斯小，小妹妹？”

“……”

“……洛斯？”

“有什么事吗～姐姐大人～”

“……”

亲！你之前不是还很抗拒我这么喊的吗，说什么『刻二耳狗柏子洛斯』是那个臭老头给你取的名字吗？为何一下子变得那么喜欢『洛斯』这个小名了！？

明明天是那么的蓝，但我却觉得自己前途一片灰暗诶！

顺便一提我现在正打算带着这只猫耳幼女参观哈利塔克斯，想都知道不可能是自愿的……可主人大人的命令就是命令，我还是会无条件服从的……

“姐姐大人～？”

“那个，刻二耳……不对，洛斯小姐？”

“都说了，叫我洛斯就好啦，姐姐大人～”

“唔，洛，洛斯啊……那个……你能不能别叫我『姐姐大人』了？”

“不能～”

哇，这满脸笑容的拒绝真让人语塞！但话又说回来了，主人大人让我别叫他『主人大人』的时候似乎也是被我这样拒绝了呢！

报，报应啊！这就是报应啊！

“哦呀？莉莉丝小姐，今天鲁威尔没和你在一起吗？”

“主，主人大人的话，现在还在家里忙呢……”

因为主人大人和我的爱巢在城外，所以进城必须要穿过城门，自然而然也就会碰上守城的卫兵。

幸运的是，现在站岗的门卫桑就是之前我被主人大人拖进城里挑选魔杖时遇到的那位。

因为他是主人大人的友人，而且之前也见过他不止一次的关系，所以我不算特别的害怕他，勉强还能进行正常的对话。

“这样啊，诶？你身后这位是？”

“她，她是……”

“我是洛斯哦，是姐姐大人的妹妹～”

““呃——？””

门卫桑和我惊叹的声音重合了呢，你也觉得很不可思议的对不对？

“我，我都不知道你居然……”

“怎么可——啊，啊哈哈哈哈……是，是啊……啊哈哈哈……”

我感觉寒气爬上了我的脊背，然后失去了把话说完的决心。*1

“看起来你，你也有些苦衷呢，啊哈哈哈……”

“……你知道就好……”

这个门卫桑似乎是个能读懂气氛的人呢，那既然如此你能不能帮我个忙处理一下身后那只猫耳幼女？

“我，我就不打扰你们两人了，街上注意安全哦。”

“唔！”

逃避了！这家伙明明看见我发出了求救的信号却把脸转到一边去了！真的是有够没用的诶！就算你摆出来一幅『这件事我处理不了』也一样！

“～～～～”

“……”

总感觉自己满面愁容一语不发的样子，和高兴得哼着小调的洛斯形成了鲜明的对比……可我也不想这样啊！

“姐姐大人，我还是第一次来到人类的城镇里呢。”

“哦，噢……”

“果然和书本上描述的还是有不少的区别。”

“这，这倒是没错……”

仔细看看周围的话会发现，虽然建筑风格还是以欧洲的中世纪风格为主，但时不时又能看见和风，中式，甚至现代化的一些产物。

这大概就是有各式各样的『异世界人』穿越到了这边的最有利的证据吧。

“那，那个……洛斯啊……”

“怎么了，姐姐大人？”

“主人大人他……”

“姐姐大人是指的鲁威尔先生吗？”

如果硬要说有什么不幸中的万幸的话，那大概就是洛斯真的没有也喜欢上我的主人大人了吧，唯独这点是和我期望的一模一样……可惜现在不是为此感到开心的时候。

“是的，主人大人他在我们出门的时候在我们身上附加了魔法。”

“嗯，怎么了吗？”

“你知道主人大人他附加的是什么魔法吗？”

“好像是叫『隐秘』？我听见鲁威尔先生这么说了。”

“是啊，那你知道『隐秘』的用处吗？”

“不太清楚呢，姐姐大人愿意讲给我听吗？”

如果只是单纯的听着这样的对话，大概会觉得洛斯就只是一个惹人怜爱的小女孩了吧，可正因为站在她身边，我才能感觉出这根本是两种不同的存在。

“『隐秘』，其实就是减低存在感的魔法啦，能让周围的人基本感觉不出来你在这个地方。”

“就和狩猎的时候要屏住呼吸一样诶。”

“差不多吧，但是『隐秘』也不是万能的，行为太引人注目的话，还是会被别人注意到……”

用主人大人的话来说，『隐秘』与『存在感』的关系就是个减法题，如果本身存在感太高的话，就算用『隐秘』去掉了一部分也一样会十分引人注目。

比方说像我这样的『超级无敌可爱动人的美少女』就算用了『隐秘』也只会变成『美少女』的程度哦……

“原来如此。”

“那你应该知道为什么主人大人要给我们施加『隐秘』了吗？”

“为了不让姐姐大人和我变得太显眼？在街上惹出麻烦？”

“既然你那么清楚，能不能放开我的手啊，特别是不要十指相扣的那种！”

在进城后没多久，洛斯就不知道什么时候突然抓住了我的手，而且还是那种恋人一样的抓法，明明连我都没对主人大人用过这样的方式走在街上诶！

就算主人大人这次真的用了『隐秘』减低了我和洛斯的存在感，我还是能感觉到周围的人的视线纷纷朝向了这边。

毕竟是美少女二人组手牵手走在大街上啊，注目度不是MAX才有问题吧……

换做是平时我可能老早就被对陌生人的恐惧给压垮了吧，但现在的话我倒是觉得自己再这么走下去也不会有问题。

要问为什么的话，因为最大的压力发生源就走在自己身边啊，老早我就因为精神重担而开始胃疼了，才会对其他人的注目视而不见的！

没准这就是所谓的『以毒攻毒』吧。

“如果我放手的话，姐姐大人不会又丢下我逃跑吗？”

“当然不会啊，这怎么可能？”

用你的『辨识真伪』好好的看看我有没有在说谎，然后你就会发现我说的全都是大实话了。

逃跑是不可能逃跑的，这辈子都不会逃跑的，毕竟要跑也得跑得掉才行啊！

在这种大街上怎么可能跑得赢洛斯嘛，除非我发动『魔化』飞到空中，然后这样百分之百就暴露了我是『魔族』的身份了，结果也是不行。

“看起来姐姐大人真的没在骗我呢～”

“知道的话就快放手吧，求你了！”

“不行～我不放～”

“洛斯啊啊啊啊啊——”

我快哭了啊，真的快哭了啊，我感觉自己已经快要不行了，就好像一条失去梦想的咸鱼那样不行了。

“嘛～嘛～姐姐大人啊，其实您没必要去做那些无用功的啦～”

“无，无用功？”

“是啊，就是指想着如何摆脱我，从我这里逃跑的事。”

“为什么那么肯定……？”

我可是相当相当的想逃跑哦，如果可以的话甚至想和主人大人一起在空中建立起楼阁，这样洛斯绝对没法上来的呢。

“因为姐姐大人就算跑到天涯海角，我也有自信能把姐姐大人给找出来呢～”

“唔……”

“毕竟姐姐大人身上的气味实在是太明显了～”

“气，气味？呃……”

说起来我以前好像看过类似的消息，说的是猫的嗅觉灵敏度是能媲美狗的，难不成这点在兽人族身上也有被体现出来了吗？也就是说其实我很臭？

“啊，姐姐大人别担心，不是在说姐姐大人身上的味道很怪啦～”

“那，那为什么说我气味明显啊……？”

“怎么说好？大概就像是被人放在精液池里浸泡了几年又拿出来风干的那种感觉吧，让人很好奇姐姐大人过去到底都做了些什么呢～”

“呜啊！”

压垮骆驼的最后一根稻草？何止啊，这根本就是对着一个生命垂危的老人贴着脸用火箭炮轰杀吧！

洛斯的话简直就如同卫星射线那般的杀伤力强大，导致我整个人瞬间就被烧成了焦炭状了。

“啊！姐，姐姐大人！”

就连弥留之际我都还能听见她在我的耳边不断叫喊呢，但如果可以的话这样的噩梦最好还是别再醒过来比较好啊……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“那，换种说法，姐姐身上的气味就像是做过好几万次爱那样？”——洛斯

“你诚心要整我的是不是啊！？”——莉莉丝

*1：neta自《undertale》

第二卷10——莫名增加的新头衔

莉莉丝视角

“我，我死了？呃？我死了……嗯？”

把这愚蠢的话语重复了好几次，结果发现自己的眼睛还睁着，所以能看见头顶上有些泛红的天空。

“……”

而被压在身下的草地刺得皮肤非常痒，而且湿漉漉的躺着并不舒服。

“唔……”

捏了一下自己的脸蛋，有点痛，再用力的吸了一口气，似乎有些鼻塞。

“咦？”

上述应该都是我还活着的证明吧，但我刚刚明明先是听见可儿说了一句『请你先死一次』，然后就被她斩了诶……

而且还是毫不留情的斩成碎片的那种。

“虽然我早有耳闻，『莉莉丝』的肉体恢复能力极强，但果然要亲眼见识一下才知道有多厉害啊。”

视角上转，暂时和我长得一模一样的死神少女正俯视着仍旧躺在地上的我。

被她这么盯着怪不好意思的，于是我慌忙爬了起来，却被眼前的景象吓得个半死了。

“噫呀——！？”

本应绿油油的草坪，此刻不知为何被染成了鲜艳的红色，而且再一看，被染红的不止是草坪，还有我的衣服，以及身体！

“别那么一惊一乍的啦，你不还活得好好的吗？又没缺胳膊少腿的。”

“……你，你，你……你刚刚都做了些什么啊！？这，这些都是我的血吧？怎么回事啊！？”

“我不是说了嘛：『请你先死一次』，这句话有那么难理解？我可是在好好征求你的同意后才这么做的哦？”

“确实说了没错！确实说了！而且也征求了我的同意了！”

啊，我突然觉得自己智商有点拙计啊，明明已经被可儿那种『能不能摸一下』的诱导询问坑过一回了，这次怎么还不长记性！？

“那你还有什么不满的？”

“你就不能先说一下要干嘛吗！？非要这样突然就动手！”

“如果我说了，你会乖乖的站着给我砍成碎片吗？”

“当然不会啊！你傻吗！？”

“我也这么觉得，所以我不说也是没办法的事。”

我勒个去，我从没见过如此欠揍的人，啊不对，是死神。

“哎哟，反正你现在身体也没事，说明实验很成功嘛。”

“……实验？你刚刚说了『实验』吧？难不成你在做之前并不知道你想做的事一定会成功的吗！？喂！不要别过脸去！看这边啊！不准捂住耳朵！”

不能开这种玩笑的啊，这本书刚刚差那么一点点就被腰斩了哦！

“总之结果是好的就行啦，这也多亏了『莉莉丝』的肉体所具备的超强恢复能力，以及对你的灵魂的高粘性呢。”

“所以说你到底做了什么……？”

“我做了什么……与其解释给你听，不如让你亲眼看看比较容易理解吧。”

“亲眼看看？看什么？”

周围除了一片被鲜血染红的草地外就只剩下绿油油的草地以及一些废墟残骸了啊？

“哎哟，不是叫你用眼睛来看啦。给我集中精神，然后把双手举到胸前，想象一下把东西从身体里拔出来的模样。”

“……集中精神……举手……拔出东西……呃！？”

最先感觉到的是手心中确实出现了什么『物体』……从我的胸口生长出来的什么『物体』。

紧接着全身仿佛就被刺骨的严寒包裹住了，那是能夺走人生命力与求生意志的严寒。

“什，什么鬼啊！？”

明明没有去想任何不好的事，也没有任何的负面情绪，但无端的不适依旧笼罩了我的内心。

『手，手没法拿开吗！？』

明明想要放开胸口前的那根『柄状物』却做不到，掌心就好像被胶水粘在上面似的，也推不回去，结果只能一个劲的往外拔。

但越是把这玩意拔出来，我就越觉得自己的意识像是要远离自己身体似的，变得越模糊。

“——，————！”

可儿似乎在我身边说着什么的样子，但现在只能感觉到她在说话，完全听不见声音了。

“…………”

也不清楚把『那个东西』拔出来这件事耗费了我多少精力，花了多长时间，到底成功了没有，唯一知道的只有当我回过神来的时候，又躺地上了。

“喂，你不要紧吧？”

“……你都然我干了什么呀？”

“你看看你的右手就知道了呗。”

按照可儿的说法，转头向着右手手掌的方向看去，那里赫然有着一把闪烁着冰冷光芒的巨型镰刀。

“……”

看来我今天太累了，所以眼花了吧，毕竟都经历了那么多的事情了对不对？会累也是没办法的事啦……你们看我连可儿的口癖都学会了哦！

“…………看来这不是错觉啊…………”

用力闭上眼睛，再睁开，并没有使得手上的那把镰刀消失，当然手心传来的异样的触感，也让我明白了它是『实物』。

“可儿……如果你在跟我开玩笑的话，我告诉你这一点都不好笑……”

换做以前的我，可能会有类似『哇，使用死神用的镰刀超级帅气诶』这样的肤浅想法，但现在的我可没那么幼稚了。

因为无论怎么想，再发生了前面一系列的事件后，我入手了这把镰刀（还是从体内拔出来的）都只能推导出一个结论了。

“我也没在开玩笑啊。”

“……”

“恭喜啊，你从今天开始也成为死神了哦～”

“住嘴！我不想听啊啊啊！！！”

就算可儿你面带微笑也一样！

更何况她现在脸上的微笑无论怎么看都那么虚伪，该怎么形容好呢？

哦对，真是像极了那种看见后辈加入，自己就可以轻松点的，某些黑心公司前辈的样子。

“喂，我怎么感觉你在想些失礼的事？”

“放心啦，我没有在想失礼的事。”

“真的……？”

“真的啦，我在想的是相当相当相当失礼的事！”

“喂！”

气吧气吧，最好给我气炸了呗，谁叫你这回真的坑我坑大了。

“别闹别扭了好不好……你虽然现在确实成为死神了，但也还不是死神哦。”

“你玩什么文字游戏呢哈？”

“没玩文字游戏啦，就是字面意思，还活着的家伙不可能是死神的。”

“……”

这家伙怕不是真把我当傻瓜了，我当然知道还活着的人不可能变成死神诶。

“别瞪着我啦，是不是还活着这件事你自己最清楚吧？”

“托某死神的福，我现在越来越无法分辨生死了诶，有没有哪个好心人告诉我一下怎么样才算是『还活着』？”

“啧，对不起，别生气啦，我错了还不行吗？以后不会在话只说一半，也不会再坑你了……”

可儿你知不知道，其实我听清楚自己这种眼泪汪汪的表情八成都是想要『萌混过关』的哦，所以这招对我没用……但继续闹别扭下去也不是个事。

“先给我解释一下吧，你都做了些什么，还有我的身体发生了什么变化。”

“不是已经说过了吗？你也看见了……我砍了你，然后你变成死神了。”

“这不算说明，请说得更加详细一些！”

“唔，怎么说呢……我在砍你的时候，把自己的镰刀弄碎了，并且让那些碎片与你的灵魂融合了。”

一边说着，她一边变出了自己的镰刀……不，是曾经是镰刀的『东西』，目前似乎只剩下半截握柄的样子，『镰刀』的部分已经不见了。

“这些『刀刃』在和你的灵魂融合后，起到了『填补物』的作用，所以至少暂时你不用担心破烂不堪的灵魂崩溃了。”

“哦，哦……谢，谢谢？我是不是又该道谢了？”

“但有个不太好的消息。”

“……什么消息？”

难不成有什么很严重的副作用？一想到这里我吞了口口水。

“因为那些『刀刃』同时也形成了『插销』，将你的灵魂和肉体固定在一起了，所以以后你可能无法和别人交换肉体了，就算别人想对你的灵魂动手脚也很难办到吧。”

“……呃，这……我干嘛要有事没事和人交换身体啊？闲的蛋疼吗？”

“可是……你最近不都交换过好多次了吗？我能看出来的哦？”

“………………”

告诉可儿，这一切都是不可抗力，她会信吗？好像不会吧。

“总之，就因为这样，你成为死神了……唔，不太对，因为你还活着，所以不算死神，仅仅只是个获得死神能力的『半成品死神』。”

“好微妙的称呼啊，不能换一个吗？”

“那就……『半神』？”

“你这省略得也太多了吧！而且意思完全不同了啊！”

吐槽归吐槽，仔细想想的话，我好像除了获得了一把『死神镰刀』外并没有什么实质的损失，那不是挺好的吗？

“我大概能猜到你在想什么，但因为之前有说过『不再坑你』所以还是提前告知一番比较好。”

“什，什么……还有什么事吗？”

“确实，你现在『还活着』，所以只是个拥有死神能力的活人，但等你死了之后，就必须和我一样做死神了哦，你得做我的后辈！”

“呃……嗯……唔……”

相比之前从可儿那里获取的各式各样让人大跌眼镜的情报，这大概是我今天听完后最波澜不惊的一句话了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“以后请多多指教咯，前辈～”——莉莉丝

“什么呀，你这装模作样的表情。”——可儿

第二卷32——早就该猜到不可能那么简单

莉莉丝视角

“开玩笑的吧……”

“嗯？莉莉丝，你还好吧？眼睛不舒服吗？”

“眼睛没事，出问题的可能是我的脑袋。”

闭上，再睁开，周围仍旧是漆黑一片，明明『水汽感知』扫描到的是激战后变得有些破损的密室呢。

“『冥界』的环境为什么还没解除呢？”

“什么？”

“像这种改变环境属性的魔法，就算使用者死亡了也还能继续发动吗？”

“呃？这要看设置它的人有没有准备备用能源供给回路了吧，毕竟是符文魔法嘛……”

对我的疑惑，罗雯给出了解释。

“理论上来说没问题……但从这个魔法的效果来看，就算有备用能源也经不起几分钟的消耗吧。”

“希望是我的杞人忧天吧……”

就结论而言，当时脑海中挥之不去的违和感救了我一命。

因为紧张与不安而没能放松下来的神经，驱使我在看见自己脖子上闪烁寒光时本能的后仰了。

“！！！”

那是最初的，同时也是最致命的一击。

“嗯？你怎么突然摔倒了？”

“摔什么啊！？你看不——啧！”

吼到一半才发觉自己在做无用功，因为没有『阴阳眼』的罗雯根本看不见漂浮在空中，手握巨型镰刀的那个家伙！

用『水汽感知』无法侦测到，而双眼却能看得一清二楚，不会错的，『它』有着和可儿完全相同的性质——是货真价实的死神。

正当我忙着思考应该如何应付眼前的情况时，对方先开口说话了。

“……为什么……你能注意到？还活着的家伙不可能看见现在的我的吧？”

“那当然是因为我死过不止一次啊，大主教……！”

看来就算变成死神，音调和语气一时半会也不会发生改变，所以我轻而易举的就认出了他的真实身份。

“………”

虽然从只剩白骨的脸上看不出喜怒哀乐，但愣在半空中的举动很好的反映出了这家伙内心的惊讶呢。

『这么说可儿确实把这家伙给骗了，多少发挥了点用处啊……』

“你在自言自语什么呢？还有大主教怎么了？”

“……啊！”

糟糕，因为注意力全都集中在了刚刚变为『死神』的大主教身上，所以我完全忘了身边还有个对现状一无所知的人！

“……！”

而很明显的，那个大主教也发现了这一点，他立刻将镰刀举高了。

“……赶紧逃，罗雯！有多快逃多快！真的！”

“？？？”

“没用啦，看不见我的家伙只会认为你在发疯而已。但别担心，看在帮助我完成仪式最后一步的份上，我会给他个痛快的！”

就在罗雯还在发愣的时候，大主教已经飘到了他的身后，将高高举起的镰刀挥下，眼看着就要将他的灵魂劈成两半。

“！”

可就在那一瞬间，罗雯迅速的蹲伏到了地上，将足以一击毙命的刀刃以毫厘之差闪过了。

“什！？”“……哈？”

不止是大主教，就连我都对他的反应吃了一惊，因为那动作明显就像是发现了自己正在被攻击一样。

“刚刚那是……什么？我感觉到有人拿着和莉莉丝你那把镰刀差不多的东西砍过来了……”

“是大主教的攻击哦……虽然我也没搞懂发生了什么，但他已经和可儿一样变成『人造死神』了……”

“……你在开玩笑吧？”

“像吗？”

“……”

沉默了好一会，罗雯才缓缓说道。

“现在怎么办比较好？”

“如果你没有能攻击到它的手段，我希望你能离开。”

“那你呢？”

“当然是留下来，做个了断。”

一边说着，我一边将镰刀从虚空中召唤出来，握在了自己的手上。

“……这样啊……”

他到底经历了怎样的心理斗争才能做出这样的回答，我不知道，但可以肯定的是罗雯最终同意了我的做法。

他抱起了还躺在石棺上的『圣女』，转身朝着房间的入口处走去。

“可别死了啊……”

“嗯。”

目送罗雯离开后，我转身看向了漂浮在空中，已经化作死神的大主教。

“居然没趁我们交谈时砍过来，真让人惊讶。”

“因为我刚刚也在熟悉这份力量啊，而现在想要杀掉你们已经是轻而易举的事情咯。”

“即便看见我有镰刀也一样吗？”

以握枪的姿势将武器架好，我凭记忆摆出了迎战的姿势。

“区区一个拿着残次品的魔族又能改变什么？”

而大主教则是毫不在意的，瞬间冲到了我的面前，并将高举的镰刀砍下。

“能让你吃点苦头啊！”

其实我真的很想逃跑的，但都到这种地步了再怎么说气势上也不能输，于是我反方向的将自己的镰刀迎了上去。

“锵——”

清脆的声音因为刀刃相撞而响起，巨大的冲击力震得我手掌发麻，一度以为武器会被打飞呢。

然而就在下一瞬间，发生了件令双方都意想不到的事。

大主教手中的那把镰刀的刀刃，在相撞的地点产生了裂纹，紧接着裂纹迅速扩大，延伸到整块刀刃后，『乓』的一下完全变成了碎片，化作光的粒子飞散着消失了。

“诶……？”

“……什，什么！？”

说起来可儿在用她的镰刀碎片和我的灵魂拼一起制作这把镰刀的时候，好像有很多东西都没装上去来着……

比方说『识别装置』，『安全装置』，特别是『限制装置』这一类的，统统都没装上去。

所以出力更高一截也是理所当然的咯？

“怎，怎么可能！？”

这家伙整个人楞在了原地一动不动，呆呆的看着自己空空如也的手心，但镰刀已经不在那里了。

啊，我懂的，这种好不容易得到了『天下无敌』的力量，却转眼就被敌人一击粉碎的感觉，真可怜……

“……唉……”

但我可不会同情敌人，只是觉得相当的空虚。

毕竟紧张了老半天，又铺垫了那么久，实际只用了一招就分出了胜负什么的，简直好像前戏做了两小时，结果插进来秒射一样的让人厌恶。

“没办法，那也就只能开始『扫除作业』了……”

接下来的过程将算不上战斗，而是单方面的『蹂躏』。

我将自己的镰刀举起，将刀柄前端最重的部分当成锤子一样朝着他的脑袋狠狠的砸了过去。

“我，我的——噗噢！？”

很完美的命中了，话说我记得死神是可以瞬间移动的吧，因为太过震惊结果忘了吗？管他的，总之这家伙被我整个砸趴到了地上。

“……打击感那么差的吗？”

明明是敲在骨头上，却好像在敲一个泄气的皮球，搞不懂。

“你，你这——唔哦！？”

不想听这家伙说话，所以我立刻又追加了新的一击。

当然这次是从下往上学着抡高尔夫球杆的方式朝着脑袋打出去的，毕竟对方是灵体，万一敲到地面以下导致打不到就糟糕了。

“原来飘到一半就会停下来啊……物理性质有点奇妙呢。”

“可，可恶——啊！？”

“这骨头好像敲不碎啊，是我力气不够吗？要不要再坚持一下？”

四，五，六，七，八，九，十，十一，十二……数到四十还是五十多的时候我就懒得继续数下去了，只是很机械的重复着一上一下的敲打动作。

至于被镰刀刀柄砸的那个大主教，一开始还能发出几声惨叫，渐渐的也变成了呻吟声，到最后无论我怎么砸都没反应了。

“切，好无聊。”

总觉得继续重复这样的行为也不会让心情变得更好了，变得有些不耐烦的我决定换一种更加有效率的方式。

“调整角度对准了……嘿～”

“刺啦——”

和刚刚抽啊打啊敲啊砸啊时稀烂的手感不同，这次我总算有了真正破坏掉了某种东西的感觉。

“啊啊啊啊啊啊啊——！！！”

而原本已经『奄奄一息』的大主教突然又惨叫起来，并捂着自己的手肘开始在地上打滚——好吧是在半空中打滚。

“总算有效果了呀，之前做了好久的无用功。”

至于断掉的那截只剩白色骨头的手臂，似乎就和之前那把镰刀一样，正逐渐化作光的粒子消散在空气中。

“为，为什么！为什么你要做这种事……唔——！”

“……你还好意思问哦？从知道『有可能波及到主人大人』的那一刻起我就注定不会放过你的……”

虽然过程有点奇怪，但现在能看见他如此痛苦的模样我就知足了。

可能伤害到主人大人的家伙全都给我下地狱吧！话说他本来就已经在地狱了来着，这该怎么办呢？

“诶？还没消失吗？”

就在这时，我发现被切断的那半截手臂似乎还没有完全分解的样子，是因为本质是纯粹的『灵魂』的关系吗？要不要再砍一下试试呢？

“机会难得就试试吧。”

这么想着，我又一次挥动了镰刀。

“刺啦——”

并且在尖端刺进去之后开始用力的将刀柄旋转了起来。

“啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊——！！！”

噢噢，惨叫声变大了，看来即便断成两截，灵魂也是相连的呢，这也许是个不错的发现哦。

“啊啊啊！你，你这……你这个，恶魔！”

“不是恶魔是魔族啦，算了跟你说这些也没用……”

到现在为止，我已经维持『镰刀召唤』的状态有那么一段时间了，然而丝毫没有之前那种魔力衰竭的感觉，不知道为什么，但肯定是件好事。

而且越是折磨这家伙，我越觉得开心。

“虽然我不知道死神这种存在要被切成多少块才会『死』，但切得越碎越好总没错吧……要不先削成『死神棍』你意下如何？”

听见我这么说的瞬间，原本已经化作白骨的那个大主教的脸似乎变得更加惨白了，而这也进一步激发了我破坏掉他身体的欲望。

“那就从少了一半的手开始吧，别乱动哦，我可不想砍多了……”

“刀下留人啊！！！”

正当我准备开始进行下一步动作的时候，远处传来了一个熟悉的声音。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“谁啊，我还在兴头上呢就来打扰。”——莉莉丝

“诶，莉莉丝原来是这种性格吗？”——罗雯

第二卷33——对失败者的处刑往往都很残忍

莉莉丝视角

“谁管你啊！”

完全没去理会那个试图阻拦的家伙，我依旧用力的将镰刀挥下，令前端的刀刃部分深深的没入到了那个大主教的右腿腿骨里。

“刺啦——”

这听起来真不像是刀刃砍在骨头上会发出的声音，反倒更像是把布条撕成两半的那种呢。

“啊啊啊啊啊——！！！呜啊啊，住，住手啊！呃啊啊啊啊啊——！”

“不是我想吐槽啊，用脑子想想都知道我不可能住手的啦～呃，不对，你好像已经没有那种东西了吧？还有没有啊？”

看着倒在地上哀嚎的大主教，我突然有了一种干脆把他的脑袋对半切开来看看实际情况的想法。

死神的头盖骨之下有没有『大脑』确实挺让人好奇的哦。

“唔——你，你想做什么！别，别过来！”

“……嘛，算了。一下子就玩坏的话也没什么意思，还是悠着点吧～”

这么想着我便将镰刀拔出，紧接着在调整好方向后又用力砍在了那个倒霉蛋的另一条腿上。

“啊啊啊啊——！！！你！你这！！”

“如果你惨叫得好听点，说不定我会手下留情哦？但这有点太强人所难了对不对～”

他现在疯狂抽搐挣扎，活像一只被人扔进高温油锅里的青蛙的模样，着实让人很难相信这家伙不久前还和罗雯打得有来有回。

“可怜，真的太可怜了～”

不经意间，我回想起了自己以前曾经被虐待与折磨的日子。

那些山贼还有贵妇人，是不是也觉得欺负当时弱小无力的我相当爽快呢？

一定是的吧，不然他们也不会看着我那悲惨的模样哈哈大笑了。

“结果，我也没有指责他们的资格吗？”

位置互换后，我的行为和那些人如出一辙，难道这就是所谓的『人终将变成自己讨厌的样子』吗？

“……”

得出这样的结论真令人心情烦躁，所以我决定将这份不爽快感发泄到眼前这个倒霉蛋的身上。

“嘿咻～”

再次将镰刀拔出后，我将有刀刃的那部分立起，像拿旗杆似的将镰刀拿在了手中，然后用力的将刀柄另一端的尖锐物直直的朝着大主教的胸腔插了下去。

“啪嚓——”

与之前略有差异的，有什么东西碎裂的声音响起后，大主教先是瞪大了双眼，接着身体一哆嗦，便从口中吐出了大量的类似磷火的物质。

“噗啊啊啊啊咳咳咳——咳咳——！！！”

“诶？这该不会是血吧？原来死神也有血的吗？我还真的挺意外的呢。”

“啊啊啊——！！你，你这！你！”

“怎么？不服？不服就起来和我过两招啊～如果你做得到的话。”

一边挑衅那个大主教，我一边把镰刀当做打蛋器用力的搅动，他的惨叫声也因此越来越大了。

“嘛，其实我可能还得感谢你一下，毕竟没有你的『帮助』，我大概还有很多事情都认识不到吧，果然是『实践出真知』。”

“可，可恶的家伙！如，如果——”

“哪有什么如果，输了就是输了好吗？你比我还弱，仅此而已！”

将镰刀插得更深后，大主教便疼得再也说不出一句话了。

“罗雯说得没错诶，我之前是有点太小看自己咯。”

现在的我不但可以操纵『史莱姆触手』轻而易举的解决那些杂兵，又能用『死神镰刀』秒杀大主教——哪怕这些东西原本不属于我，但现在就能把它们的性能发挥得淋漓尽致的我无疑超级强！

而只要好好发挥这份『强大』，那就不会再有什么人能伤害到我了，而我甚至还能将周围一切干扰到主人大人的害虫全部灭杀干净。

“这么做的话，主人大人会高兴吗？一定会的啦～然后就会更加多的夸奖我，然后更加更加的爱上我了！”

一想到以后会发生那么幸福的事，好像就连派人暗杀我的大主教似乎都变得可以原谅了，毕竟是他用『生命』为代价教会了我这一点嘛——开玩笑的，我怎么可能放过他。

如果他完全没给主人大人添过一点麻烦可能还有点说法呢。

“就因为你的关系，主人大人最近三天两头的跑到皇宫去调查，都没时间陪我了，罪无可恕啊。”

将镰刀从大主教的胸口拔出后，我决定给予他最后一击。

“正好我也已经玩腻了，你就给我去——”

“都说了刀下留人啊啊啊——”

『死』字还没说出口，之前被我无视的声音便又一次响起，而且听起来就在我身后的样子。

“砰！”

同时传来的还有强烈的推挤感，导致高举镰刀不好维持的我一个踉跄就摔倒在了地板上。

“呜诶——！…………！！！”

要不是觉得上一秒还在装逼这一秒就嚎啕大哭太丢人了的话我真的会哭的哦，脸着地什么的真的疼得人要死！

但等我强忍着剧痛站起来后才发现，那个罪魁祸首非但没赶过来道歉，反而还在大主教的身边晃悠。

“呜哇，好惨……真的很惨……”

“可儿！！！”

要不是看在手里拿着的镰刀其实是她帮我做的份上，我真就直接砍过去了哦。

“哇！？莉莉丝你怎么灰头土脸的……”

“你还好意思问！？刚刚你干嘛撞我啊！？”

眼前的这个死神少女因为复制了我的外貌，现在看起来就像是我自己在骂自己那样令人越发的不快。

“有，有话好好说嘛，先把镰刀收起来行不？”

“不行！”

鼻子酸得要命，眼泪仿佛随时都会流出来，这种屈辱真不能忍！

“这，这也是没办法的事啊，谁叫你刚刚都不听我的话，非要动手杀他。”

“所以你就直接撞过来吗！？那我干脆也直接动手好咯！”

重新举起的镰刀转换了方向，这次对准的是那个死神少女了。

“诶别别别，突然撞人是我不对，但我刚刚应该喊过你一次了啊……”

“那时候我不也说了『谁管你啊』吗？”

“诶——？一般情况下都会停手的吧！”

“……哼！”

跟这家伙争执也没用，于是我绕开她朝着大主教的身旁走去。

然而，她却用更快的速度挡在了我的面前，并张开双手把大主教护在了身后。

“你这是在……干嘛？”

我往左，她就往右，我往右，她就往左——怎么看都没有让我过去的意思。

“我刚刚说了啊。请刀下留人，你不能杀他。”

“……哈啊？”

我差点没愣在原地，话说不就是你拜托我杀这个大主教的吗？怎么现在突然搞这出哦？

你没委托的话，我现在肯定正依偎在主人大人怀里享受大好时光啊，谁还会跑来这种鸟不拉屎的地方。

“我知道你现在肯定有一堆想说的，但十分抱歉……不行就是不行……他已经是我们中的一员了，所以我有义务保护他。”

“……即便你曾经对他恨之入骨？”

“即便那样。。”

“……”

可以的话我真不想和可儿闹翻，但已经盯上我和主人大人的家伙不排除是不行的，如果她执意要阻挡我，那么就只能——

“你想做的事等同于和所有死神为敌哦？”

“所以呢？”

如果是为了主人大人，就算与全世界为敌我也不在乎！

“……莉莉丝的话，确实应该没什么问题吧，但我可无法保证其他死神会不会对你身边的人——”

“你这是，在威胁我？”

冰冷刺骨的语句打断了可儿的说辞，我从没想过自己居然会有用这种口气说话的一天。

“才没有啊，其实我是站在你这边的哦，不然也不会飞奔而来拦住你了～”

即便被镰刀指着，可儿也没露出任何害怕的表情，看见她的样子我在心里用力的砸了砸嘴，最终还是选择了放下武器。

做不到，拿主人大人的安危做筹码什么的，我果然做不到……

“感谢你的理解。”

“如果他回去之后——”

“放心，作为前辈，我会好好的用死神的方式惩罚他的，并且他将不会再有机会管理『人类』的区块，这样你会不会稍微安心点？”

仿佛知道我会说什么似的，可儿提前解释道。

“能相信你吗？”

“我会尽力的哦，毕竟我也不想死神界被弄得一团乱。”

“……行吧。”

臭可儿，这次是你赢了，讨厌！

“再次感谢你的配合。”

那名死神少女说罢便转过身去，举起右手对准了倒在地上的大主教。

“『魂缚』。”

“噢？噢噢——！”

在微光的笼罩下，原本正在四散的光点被不知名的力量给扯回了破碎的骨头上，就连之前被我切断的半截手臂也接了回去。

“这是在……治疗他？”

“应急处置而已。就是像这样用『线』把灵魂破碎的部分连在一起……话说你可真是够狠的，我好久都没见过伤成这样的死神了。”

“你要是来晚一点我绝对会把他杀掉的。”

“那我来早一步真的太幸运了。”

过了好一会，等到微光渐渐散去，大主教已经不再呻吟，身上虽然伤口还没有完全愈合，但也基本恢复到了能自由活动的状态。

“你也是死神？来救我的？”

“差不多吧。”

大主教在和可儿说完话之后，突然就注意到了还站在他身边的我，但还没准备开骂呢，就被那个死神少女制住了。

“还刺激她干嘛？之前被切块的体验还要再来一次吗？”

“唔——！”

“想活命就乖乖听话，不然我这就离开，你自己一个人陪她吧。”

“呃啊，别！我错了！别这样！”

喂，干嘛把别人说得跟个会吃人的残暴野兽似的，我明明超善良的好不好。

“啊对了，在回去之前先告诉我一件事。”

“什么事？”

“你把罗德里克国王的灵魂保存在哪里了？我一直都没找到呢。”

“呃？那家伙吗？就在那个石棺里，一直封存着。”

“原来如此，懂了。”

可儿听完点了点头，接着打了个响指。

下个瞬间，站在她身后的大主教的身体就再次开始发光，只不过那怎么看都不像是进行『传送』时的那种光芒。

再仔细一看，我才发现那些被可儿『修复』的地方此时正在以惊人的速度崩坏着，而且创口正飞速扩大。

“诶？呃——呃啊啊啊——！？”

终于注意到身体发生异变的大主教惨叫了出来，但可儿压根没理会他，反而是对我露出了灿烂的微笑。

那绝对是我见过的最恶劣的微笑了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“我很早之前就想问了，你当时是怎么撞到我的？”——莉莉丝

“秘密～嘻嘻～”——可儿

第二卷34——善后处理比事件本身可能更麻烦

莉莉丝视角

“嗯？还愣在那里干嘛？不来给他致命一击吗？”

“呃……”

尽管可儿对我做出了邀请，但因为事情发展得实在太快，以至于我一时半会并没能跟上节奏。

完全搞不清楚现状，一头雾水，鬼知道她葫芦里卖的什么药。

“嘛，你不动手也无所谓，反正用不了多久他也会『死』掉。”

“呃，那个，你到底做了什么……啊不对，你为什么要这么做？他不是成为了死神吗，你不用保护他？虽然我好像应该感谢你？”

混乱状态下的大脑能不能组织起有效的语言进行沟通我都很怀疑，不过好在可儿听懂了我在说什么，只见她一脸无语的叹了口气。

“什么嘛，原来你还在纠结我刚刚说的话？哎呀，那些当然都是假的啦，我本来只是想骗那个大主教的，倒是没想到连你都给我忽悠了。”

“诶……？”

“死神之间哪里有什么『保护同伴』的说法啊？还记得我当初刚做好镰刀时怎么说的吗？『千万别和其他死神互殴』。”

“好像是这样没错，那我不是确实不应该砍那个大主教……？”

“不是！意思是『死神与死神之间的关系并不好』，所以希望你别和一些奇怪的家伙扯上关系！”

可儿挥了挥手，表示我完全曲解了她的意思，讲道理我觉得可能没几个人能正确的解读出来诶，一定是她太奇怪了。

“喂，你那是什么眼神？好像在说问题出在我这边诶？”

“唔，没有啊，你的错觉……”

这个世界『读心术』的那么廉价吗？我怎么遇到的是个人都会这招？

“其实我赶来阻止你也只是为了从他那里获得罗德里克的灵魂被封印位置的情报，已经拿到了的现在你大可放心下手杀掉他～”

“就算你这么说……”

“没关系没关系，这种才成为死神的家伙就算消失了也不会有任何人在意的，要知道死神界比人类世界还要不太平得多。”

“……”

总觉得知道了一些无意义的内幕，会有情报贩子感兴趣吗？

“那你要动手吗？用镰刀『唰』的一下就能解决哦。”

“……不，算了。虽然知道你已经不会拦着我了，但被搞了这么一出后我实在没啥心情。”

反正都已经知道他活不长了，剩下怎么都好啦，现在想想刚刚狠揍了他一顿其实挺解气的。

“嘿，那我来吧～”

边说着可儿边回头看向了那个倒霉蛋，话说他还在苟延残喘呢。

“你个老家伙，死到临头了有什么遗言吗？作为送你上路的礼物，我可以耐心的听你倾诉倾诉哦～”

“这……这声音是……可，可儿！？怎，怎么是——啊啊啊你这家伙！你这家伙居然又骗了我啊啊啊啊！！！”

我完全没想到，手脚都几乎被分解干净的，只剩下小半个身子的大主教居然还能做出『冲撞』的这种动作，但那个死神少女看起来一点也不惊慌。

她既不躲也不闪，只是微笑着站在原地，反倒是大主教的身子还没飞到面前，就硬生生的停下了。

“这是……？”

仔细一看，有许多的线从那个残破的身体中伸出，就是它们完全控制住了大主教的一举一动。

“就是『魂缚』啊，刚刚治疗他的技能，只不过我稍微改变了一下用法而已，你如果想学我倒是可以教你。”

“呃，这个之后再说吧……”

发现自己变得动惮不得的大主教奋力的挣扎着，但完全就是徒劳，那些丝线似乎并不只是控制住他的身体而已，好像还在内部不断的进行着破坏。

“可，可恶啊啊啊！为什么！？为什么事情会变成这样！？明，明明我已经做足了准备，仪式很成功，我也获得了死神的力量了啊！？为什么！？”

“那当然是因为，你同时惹怒了两个愿意为所爱之人献上一切的女孩子啊！”

“…………”

自己说出口倒觉得没啥，但听别人这么讲就好害羞哦……

不过那个死神少女可没管我怎么想，她高举拳头，上面似乎还附着着熊熊燃烧的苍白色的火焰。

“『魂灭』！”

从可儿嘴里喊出的，令人印象深刻的技能名使得我吃了一惊，而就在那个瞬间，她的拳头在大主教的头上炸裂了。

“啊啊啊啊啊啊啊啊——！！！”

这应该是今天我听见的最大音量的惨叫了，但声音只到一半便戛然而止，因为那个大主教仅剩的脑袋也在可儿的拳头下化作碎片四散，然后渐渐化作光点消失在了空气中。

“手感真不错，谢啦莉莉丝～把这那么解气的事让给我～”

“呃，不用谢……你刚刚那招……”

“……哎呀？不小心被你看见了？刚刚那招可是只有我才会的秘技哦，其他死神都不会的～”

“呃，我不是这个意思……”

我想说的是怎么名字和主人大人用的那个『灭魂』那么像。

“你想问效果？比我们常用的镰刀还厉害呢，被『魂灭』打到的家伙可没法像被镰刀砍到那样，用『魂缚』来治疗哦。”

“不，那个——”

“嘻嘻，现在你学不会的啦，至少也要等你成为了死神，变成我的后辈以后，我再考虑要不要教你～”

我算是明白了，这家伙是那种兴奋起来不听人说话的类型。

“这样就结束了……？”

“是啊，有完全命中的手感，那个大主教完蛋了。”

“哦……”

可能是因为之前遇到的确认死亡的大主教又变成了死神的情况，我现在还没能完全的放下心，不过可儿看起来完全没有那种烦恼。

“我先去把达令救出来，等下再和你聊哦～”

这么说着，死神少女便飘到了台阶上的石棺旁，只留下我一个人站在原地。

本来想说句『我和你没什么好聊的』，不过到头来还是没说出口。

“嗯？”

正当我想着接下来该做什么的时候，眼角的余光突然瞄到在这间密室出口的方向有人正朝我挥手。

“哟，莉莉丝。”

“是罗雯啊，你……回来了？”

“嗯，是啊，回来了。毕竟就这么离开总觉得过意不去，所以安顿好圣女后我就赶回来了。不过看样子已经没有我的出场机会了。”

“嘛……以结果来说是这样没错。”

“他难对付吗？有没有受伤？”

“还好吧，没有。”

看看，看看！这才是靠谱的队友嘛！跟某个不是坑就是骗的死神真的有着天壤之别诶！

“那就好，辛苦了。”

“多谢你的关心～”

“啊哈哈哈～我才要谢谢你呢，如果当时你没给我看过那把『死神镰刀』，我肯定会被大主教的偷袭直接砍死的～被那个东西砍到就算我的专有技能估计也没法发挥用处呢。”

“唔，不用谢，其实你也教会了我很多事情呢，我也应该说——”

“诶，那个……”

讲到一半我才发现罗雯的注意力不知何时飘到我身后去了，好像没有在听我说的样子。

“……怎么了？”

“是我眼花了还是怎么地？总感觉台阶上那个石棺一直在晃……该不会等下跑出来个大BOSS吧？”

“哦，那个啊……”

光听罗雯的说法就能猜到个大概了，回头看过去，果然就是可儿在闹腾，那家伙正对着石棺又敲又打又砸又踹忙的不亦乐乎。

“你能看见的话麻烦告诉我一声，现在是个什么情况？”

“其实你看见的现象都是可儿造成的，就是主人大人正在调查的那个死神。”

“她，她在那个石棺上面？”

“是啊，正在用物理手段破除封印的样子。”

“物……物理？”

“嗯，没错，别问我为什么是这样，我也不知道。”

毕竟我到现在也想不通身为灵体的她到底是怎么影响现实世界的东西的。

“放着不管没问题吗？”

“她是和我们一伙的啦，刚刚还来帮……帮了我。”

“……总觉得你言不由衷诶？”

“……呃，一言难尽……”

信我，你绝对不会想和可儿组队的，比我还不靠谱呢。

“那现在你有什么打算吗？”

“我还想再稍微……好吧，应该不用了。”

“怎么了？”

“这里的『冥界化』正在渐渐解除，这下可以肯定那个大主教凉透了。”

终于告一段落的感觉还真是令人心情舒畅。

“哦哦，那还真是件好事。”

“不枉费我们花了那么大力气……啊！”

“嗯？”

“我突然想起来，这件事还不算完来着……”

差点忘了在最后的最后还有一个步骤。

“还有什么事要做吗？”

“与其说『要做』，不如说『要说』……不过我还在想要不要说……”

“说什么？”

“跟主人大人报告啊……该怎么办呢？”

如果说自己这次超级活跃，感觉主人大人反而会担心我有没有遇到危险，但如果隐瞒这件事把功劳全部让给罗雯，不仅让人有点不爽，心里还得承担欺骗主人大人的压力。

“对哦，那你有什么想法没有？”

“暂时还没有，幸运的是现在我有充足的时间——”

仿佛就是为了此时此刻打我脸而触发的机关那般，戴在左手无名指上的戒指响起了『叮——』的声音。

没错，那就是来自主人大人的联络信号。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“诶……这，这要怎么办？”——莉莉丝

“要不我跟他说几句好话呗？”——罗雯

第二卷42——所谓的恨铁不成钢

莉莉丝视角

“……”

面对主人大人的解释，我没能应答。

确切的说，是一个字也挤不出口。

其实很容易明白的，刚刚那种可怕的感觉就是『濒死』。

但完全没想到主人大人会让我实际体验一番。

『我是不是……惹怒了主人大人呢……？』

答案实在太过明显，以至于脑海中浮现出这个问题的瞬间，我便咒骂起了自己的愚蠢。

这不是当然的吗？

先是无视了主人大人的劝告偷跑去了危险的地方，接着又因为不够小心弄了一身伤回来，最后还在主人大人责备我的时候心不在焉。

到这种程度还不发火，那绝对算不上『宽容』，而是『放纵』吧——因为对象和自己毫无瓜葛，才无所谓。

正因为主人大人重视我，所以这么气愤。

而我呢？利用主人大人的善意作挡箭牌，净是做出些令主人大人担心的事，还认为主人大人会无条件的接纳所以丝毫不收敛。

“呜呜呜……呜哇啊啊啊啊啊……”

被悔恨驱使的眼泪，从一度决堤的泪腺再次涌出，我嚎啕大哭起来。

“对不起！主人大人，对不起！呜呜呜……对不起……”

本想着要跪到地上乞求原谅的，但主人大人把我摁回了被窝里。

“诶……？反应怎么比我预想的激烈那么多？你这样让我觉得好像在欺负你似的……”

“才，才没有的事！主人大人没有错的！错的都是我！对不起……！主人大人，对不起！呜呜……”

“……平时倒是会说些像是『如果是主人大人的话欺负得狠一点没关系』之类的话呢，没这样说代表着真心在道歉吗……？”

“对，对不起……呜呜呜……”

以前的我都在想什么啊？都是用这么敷衍的态度来对待主人大人的说教吗？这样就算什么时候被讨厌也丝毫不奇怪啊！

“啊啊别哭了真的，早知道就不搞这一出了，还是原来——”

“主，主人大人，对，对不起……让主人大人担心了……对不起，整天吊儿郎当的对不起……对不起……对不起对不起请不要赶我走……对不起，对不起对不起对不起……”

“所以我一次都没说要赶你走啊。”

主人大人的声音听起来很无奈，但肯定的语调却让我安心了不少。

“那，那主人大人现，现在……讨，讨厌我吗？”

“讨厌。”

“————！！”

事实证明安心什么的并不存在，因为世界末日马上就来临了，我脸上大概显现出了这样的表情。

不要，不要，不要……我不要这样，被主人大人讨厌什么的不要啊！

“因为你不听话才讨厌的，听话我就不讨厌了。”

“会听的！主人大人说什么我都会听的！会一字一句好好照做的！就算做不到也会去做的！所，所以请主人大人不要讨厌我！不要讨厌我……请不要讨厌我……拜托……呜呜呜……”

“不，所以如果做不到就直说啊……”

“不会做不到的！主人大人说的我都能做到！一定能做到的！所，所以……呜呜呜……”

无论产生怎样的后果，都比被主人大人讨厌轻松对吧？一定是这样的。

“所以说……唉……”

“主，主人大人在叹气？难，难道我，我又有什么地方做的不对，让主人大人不高兴了吗……？对，对不起！”

“……果然还是以前的莉莉丝比较好……”

“诶？诶……？以，以前……？”

“虽然有点顽皮，但开朗活泼的莉莉丝啊，现在太战战兢兢了……”

一边说着，主人大人一边又叹了口气。

“对，对不起！主，主人大人！我，我马上就改！”

“所以说别啦，喜欢的家伙整天这样会让我很难办的，被人误解多不好。”

“对不起！对，对不起对不起对……诶？诶……？喜，喜欢？……谁？”

“……”

从来没看见过主人大人如此无语的表情，可，可是我的身后除了床就只有墙壁哦，没有别的人在。

“难，难道说……是，是我吗？”

“不是！”

“呜诶——！！！那，那是谁？主，主人大人……请，请告诉我……拜托！”

被全力的否定了好受伤！可，可至少在掌握主人大人喜好的前提下，朝那个方向努力的话说不定还能，呜呜呜——

“是一个娇小可爱，金发红眼的魔族少女哦，名字叫莉莉丝来着。”

“娇，娇小可爱又是金发红眼的魔族少女……怎么听起来就感觉赢不了……名，名字是莉，莉莉丝……咦？这，这不——呜诶诶诶～～～”

脸蛋被捏了所以发出了怪声，主人大人用这种方式打断了我的话。

“到现在才知道哦？你是在装傻还是真的傻啊？”

“唔！对，对不——呜诶诶诶～～～”

才道歉到一半脸蛋又被捏了，主人大人似乎不怎么喜欢我这个样子，但，但习惯也不是那么容易改的啦，而，而且我只会对主人大人这样的！

“捏捏捏捏捏捏——”

“主，主人大人轻，轻点啦～～～脸，脸蛋都要肿了～～～”

“变成个小胖墩不也挺好的？而且你虽然嘴上这么说但实际上在笑呢。”

“笑，笑是因，因为主人大人说喜欢我，超级开心才笑的！不是因为脸被这样捏来捏去啦！”

“……原来如此，好吧。”

虽然看起来还有些恋恋不舍，但主人大人依旧把手松开了。

不，不要露出那种表情嘛……脸，脸蛋什么的如果主人大人希望的话捏个——

“不捏的话，就用揉的。”

本来想说的话因为主人大人的新行为又咽回了肚子里，真的一点都不客气啊。

“呃呜呃呜呃呜呃呜——”

“莉莉丝的脸变得好红啊。”

“还，还不是因为呃呜呃呜——主，主人大人又开始了！不，仔，仔细一看主人大人的脸不也相当——呃呜呃呜呃呜呃呜呃呜！！！”

力，力气变大了！主人大人更加用力了！这，这是那个吗？就是那个吧！用来掩饰害羞的方式！

“区区魅魔别因为命中了我的好球区就得意忘形啊！”

“没，没有得意忘形啦～～～诶嘿嘿～～”

虽然被教训了但还是好开心，无法控制的嘴角疯狂上扬的程度。

话说虽然能命中主人大人的好球区真是一件令人高兴的事，但实际上主人大人的好球区有多宽广呢？

依照现状来判断，主人大人说了喜欢我，还允许了那只猫耳幼女一起住，我们两人有什么共同特点吗？

“萝，萝莉k——呃呜呃呜呃呜～～～”

不是那种舒服的揉搓而是会痛的揉搓，能感觉到主人大人变得不开心了哦！

“虽然不知道你在说什么但一定是错的。我才没有你想象中的那么鬼畜。”

骗人！主人大人绝对知道我想说什么！然后因为心虚才打断我的话的！

露出这种表情抗议的我脸蛋被揉得更惨了，好痛。

“莉莉丝你干嘛整天散播这种言论，是想让我风评被害吗？”

“因，因为如果主人大人的评价下降了，被其他人讨厌的话，那，那我就可以独占主人大人啦！”

和之前那种希望大家都喜欢主人大人的感觉是一样的哦，理由为『爱』。

“看不出来你在这种方面倒是挺邪恶的，但就算不这么做我也不打算花心。”

“……诶？”

“我说不打算花心啦，不会喜欢上其他人的。”

“真，真的吗？”

“……假的，可能还是会喜欢上莉莉丝以外的人。”

“呜哇！！！不，不要嘛！主，主人大人有我一个就好了嘛！有，有我就够了嘛！呜哇——！！！”

硬要说的话，我现在的模样有点像是在无理取闹的小孩，反正是一点高贵优雅的魅魔形象都没有。

“所以说，开个玩笑而已，反应别那么大嘛。老在哭的话真白瞎了那么好看的脸蛋了。”

“唔——有，有些玩笑能开，有，有些不能的……”

“那好吧。我这辈子只喜欢莉莉丝一个，不会喜欢上别人。”

“……”

“哇，这脸一下子变得好红……哇？头顶真的冒出蒸汽了！啊，给点反应，别露出那种表情倒下好吗？”

尽管在弥留之际听见了主人大人慌乱的声音，但很遗憾我没法活动了，因为主人大人的直球攻击足以令我幸福到昏迷呢。

…………

……

再次醒来时，我发现自己没有躺在床上，而是被主人大人抱在怀里。

“……”

“可别再失去意识了，要叫醒你可不容易。”

“呜……”

“不喜欢被抱着吗？看你扭来扭去的。”

“不。喜欢，喜欢被抱着……只，只是……”

“只是？”

“觉得这样太幸福了，可能会幸福到死掉。”

如果是幽灵的话现在已经成佛升天咯。

“那我不抱——你又不同意。”

“当然啊，主人大人……”

还想更多的体验这种令人温暖又安心的感觉，所以我拉住了主人大人想要松开的手，不让它们挪动。

“嘛，我一直都在这里，不会跑掉的。”

“主人大人……”

“倒不如说我反而会担心你哪天突然消失不见啊。”

“呜——”

“所以以后少让我担心点，好吗？”

用力的点了点头，我将主人大人的话牢牢的记在了心里。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“说起来，洛斯人呢？”——莉莉丝

“她好像有事去教堂了，你可别跟过去哦。”——鲁威尔

第二卷43——本来想宅在家结果被赶出门

莉莉丝视角

这是和往常一样的早晨，但如果你住在哈利塔克斯附近的话，可以抬头看看，没准能发现一只在空中边爆粗边飞的魅魔。

不用多说，那就是我啦。

“丫的那只死黑猫，居然敢把我轰出来！明明那是我和主人大人的爱巢，她就是个蹭饭的诶！”

我知道肯定会有很多人吐槽说我的话里有些小问题，但别在意那么多细节，重要是我现在极其不爽哦。

“啧！烦死了！”

一回想起稍早时发生的事，我就用力的咂起了嘴。

…………

……

大约半个小时前，领主宅邸的客厅里，我正躺在沙发上睡回笼觉。

确切的说是『想睡回笼觉』吧，但因为旁边有人在忙所以一直没能睡成。

（响起的扫除声。）

“哈——啊——”

（响起的搬运声。）

“嘿嘿嘿嘿嘿——”

（响起的整理声。）

“唉…………”

“姐姐大人，真恶心。”

“咕唔咳咳咳——！”

冷不丁传来的，之前噪音的源头，洛斯的指责把我吓了一跳。

扭头一看，发现那只猫耳幼女正站在不远处用像是看垃圾一样的眼神看着我。

"咳咳……喂喂喂，你是怎么对姐姐说话的？

“我说：姐姐大人，真恶心。”

“咕唔——！”

我不是叫你重复好吗！怎么一大早就感觉自己受到了需要卧病在床一整天才能恢复的精神伤害啊？

“洛，洛斯你个混蛋！可，可别太嚣张了！要是你再说下去的话……”

“要是我再说事实的话？”

“我，我，我就哭给——啊！讨厌！才不是事实啦！”

我可是娇小又可爱的天才魅魔莉莉丝！一点都不恶心的好吗！

“……呵。”

“什，什么嘛那个表情！以前绑架我的那些山贼就算用『母猪』，『飞机杯』甚至『精液便器』来形容我，也从没说我『恶心』哦！”

“…………”

“为，为什么要用那么怜悯的眼神看着我？”

“我倒是觉得……那些人的形容方式更糟糕就是了……鲁威尔先生不在家没听见这些还真是万幸。”

“……啊！忘，忘掉啦！洛斯你给我忘掉刚刚听见的话！”

见鬼，不应该为了证明自己就把黑历史爆出来的……

话说就和疼痛耐性没成长过那样，我现在的精神耐性好像也和刚来到这个世界时没什么区别啊。

当时承受不住的恶言，现在仍然承受不住。

“『求生意志』也只在精神崩溃的时候才有效，现在卵用没有，真惨……”

“嘀嘀咕咕的姐姐大人好恶心。”

“呜哇——洛斯啊，算姐姐我求你了别说了好吗！我要哭了哦！不对，好像已经哭出来了……呜哇——”

这只猫耳幼女到底知不知道被说『恶心』有多伤作为魅魔的自尊啊！？

“为什么啊？洛斯你从几天前对我的态度就来了个180°的大转弯？我应该没做什么让你那么生气的事啊……”

“我没生气哦，姐姐大人。”

“那，那你还这样喷我？”

“我只是不爽而已。”

“有什么区别嘛！？”

冷静啊冷静，那只猫耳幼女这么做说不定有什么隐情。

“我并没有讨厌姐姐大人，也没有想要惹姐姐大人不高兴——”

理智什么的见鬼去吧，你们看看这是人说的话吗？都把我弄哭了啊！

但是洛斯无视了即将暴走的我，继续说道。

“只是看着姐姐大人和鲁威尔突然变得亲密了，羡慕嫉妒恨。”

“……我记得我很早之前就说过自己倾心于主人大人了哦……”

虽然这么说有点薄情，但最初去找猫耳幼女的原因是想撸猫发泄，基本没什么情感元素在里头，顶多只有肉欲。

“我知道。但是姐姐大人，有些事情就算知道，也不代表能接受。”

“那不是我在吐槽主人大人过度保护时说的话吗……”

“而且姐姐大人这几天都躲着我，让我更难受了。”

洛斯说着说着就露出了一副泫然欲泣的表情，不过我看得出来她是在假哭所以不是很想管。

……不是吧，流泪了哦，真的在哭啊？我突然觉得罪恶感满满是怎么回事？

“别，别哭啦，我，我不是故意疏远你的……”

伸出手去试图拍拍那只猫耳幼女的肩膀，但触碰到的瞬间——

“啪！”

光芒闪过，我的手像是触电般的被打了一下，被迫缩了回来。

“啧！”

“喂！你刚刚咂嘴了吧！绝对咂嘴了吧！果然没有在哭好不好！”

“唔……”

“讲道理，我压根就没想过疏远你，但你最近三天两头的往教堂那边跑，都快变成修女了让我怎么靠近啊！？”

也不知道洛斯最近在忙活啥，成天去那种充满神圣气息的地方。

染上一身对我来说是『毒』的玩意不提，还成天跟个没事人似的试图和我亲热，想杀了我吗？

“我……我也有要要忙的事啊，姐姐大人……”

“那你去忙呗，我又没说要阻止你，但现在这种状态别指望我能靠近你。”

到底要怎么搞才能把如此浓厚的『神圣气息』缠在身上啊？刚刚用『修女』来形容有点太小瞧的意思了，这起码是『圣女』的等级了。

“……”

“再怎么用那种眼神看我也没用，毕竟事关我的人身安全。”

“那，那姐姐大人能不能去我看不见的地方……？”

“哈啊？”

“整天看着姐姐大人却不能进行亲密接触太难受了，要是这样的话还不如一开始就见不到比较好。”

“……也不是不能理解你说的话啦……”

因为这两天我也在被这个问题困扰着。

在和主人大人互表爱意，关系更进一步后，我再次提出了要帮主人大人的忙的请求。

而这次主人大人没再拒绝我，着实令人开心。

但问题在于主人大人新接受的委托。

『湖泊水质污染，及周边生态环境受影响程度的调查』，并不是什么『讨伐巨甲黑蛛』，『剿灭山贼』之类需要战斗的类型。

“讲道理这跟跑到附近的森林里采草药有什么区别……”

这么抱怨的我被主人大人念了快一个小时，学到了大量无关的知识以及理解到了这种委托的必要性。

然而以上的情况并没有改变『过程极其无聊』的事。

调查水质的时候我完全帮不上忙，观察生物的时候又被要求安静不能动，到了大晚上还被禁止亲热，理由是魅魔的体液挥发可能会对周围造成影响。

一次『突发事件』也没有，甚至没能看见主人大人战斗的英姿，我都不明白自己跟出去到底有什么意义了。

“唉……”

昨晚主人大人又邀请我的时候，我委婉的拒绝了，理由就像洛斯说的那样。

“能明白的话就请姐姐大人返回自己的房间吧，我要打扫客厅的卫生。”

“你就不能先打扫楼上吗？让我睡个回笼觉什么的。”

“……现在都几点啦姐姐大人，我早就把二楼的房间弄干净了好吗？”

“好，好快！”

这家伙如果不黏着我，那绝对会成为一个贤惠的妻子的……妻不妻管严再说。

“所以姐姐大人要睡就回自己房间里睡吧………………喂？没听见吗？”

“听见了，但是不想动。”

“……为什么？”

“沙发上……有主人大人的味道，会让我安心，睡得好一些～”

主人大人有坐在客厅泡茶来喝的习惯哦。

“姐姐大人……真的那么想体验鲁威尔先生的感觉，那干嘛不直接去他房间里睡啊？反正又没锁门。”

“偷，偷偷进主人大人的房间什么的做不到啦，就算无视罪恶感的问题，我也会因为刺激太强晕倒的……”

“一周起码三天晚上去夜袭的姐姐大人居然这么说！？而且另外三天还是光明正大的睡那里的啊！？”

“晚，晚上是晚上，现在是现在嘛……”

魅魔就是这样一种生物哦，早上的行动力会稍微低一些。

“那就别那么多废话回姐姐大人自己的房间睡去，我知道姐姐大人有偷偷的把鲁威尔先生的枕头抱回自己房间的习惯的。”

“咕唔！？你，你怎么连！？”

“拜托……姐姐大人以为天天在家洗衣服打扫卫生的都是谁……”

“唔……”

好，好像就是眼前的这只猫耳幼女，家里那么井井有条的最大功臣。

“啊，这么一说我把那个枕头也拿去洗了来着，唉不管了，姐姐大人赶紧回房间里去睡吧。”

“不要嘛……没有主人大人的气味我睡不好……”

“别闹了，赶紧回房间去，真的碍到我打扫了好吗？”

“洛，洛斯就是想眼不见为净而已。”

“那为了妹妹的好心情，姐姐大人请做出让步！”

“不要！主人大人是第一位的～”

『啪——』

很轻微的，我似乎听见了什么东西断掉的声音。

“姐，姐，大，人。”

好吧，是洛斯的理智。

“既然你那么想跟鲁威尔先生在一起，那就别待在家里啊！”

“等，等下洛斯！有，有话好好说！反，反对暴——”

然而那只猫耳幼女没等我说完就绕到了沙发后面。

“黑猫族秘奥义：『掀桌』！”

被不明力量卷入的我，瞬间从窗户飞了出去，接着掉入了一楼放着即将要拿去洗的衣服的篮框里。

“我没忙完之前姐姐大人别回来啦！”

在『砰』的一声关上窗前，洛斯在二楼朝我这么喊道。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“这，这种技能都有啊……”——莉莉丝

“世界是很广阔的哦，姐姐大人。”——洛斯

第二卷46——对策与困境

莉莉丝视角

“别哭了。”

“噫——！！！”

与进行安慰的我预想的举动完全相反，那个大姐姐不仅没能止住眼泪，甚至还边发出悲鸣的边坐倒在了地上，拼命的后退着。

对她这种行为产生的疑惑很快就得到了解答——我的身体出现了『变化』。

『……这是……？』

在不知不觉间，全身上下开始向外不断的溢出漆黑的雾气，而在握拳的右手的拳眼位置，甚至还朝着两端喷射出极暗的焰痕。

这样的景象令我不由得想起了几周前在试验死神少女可儿给与的能力的过程中，因目击到主人大人和洛斯抱在一起的场景，情绪爆发进而失控的自己。

『……不，有些许不同……』

当时充斥我内心的是『嫉妒』，而不是『愤怒』，也许就是这细微的差别，使得我并没有完全陷入暴走状态。

意识清晰，思维正常，身体活动也没受限制，不听话的只有魔力而已。

『也有可能是主人大人所说的，体内复数的魔力已经开始逐渐融合，慢慢趋于稳定的结果吧。』

尽管不太清楚理由，但可以肯定的只有那个坑货死神在交付镰刀时，绝对没说过我一激动就会引发这种后果啊！

“艸……算了，她又不是第一次有所隐瞒，说到底我们只是相互利用而已。”

脑海中浮现出数个下次见面时能把那个蓝发败犬气哭的方法后，我的心情变好了一丁点，也因此能成功把此事放到一边，将注意力集中到眼下需要面对的问题上。

“首先……”

按照主人大人教的方法，感知并且控制体内的魔力，不断在想象将『镰刀召唤』解除的模样。

“呼……”

经过一番努力，我总算把『变化』复原，可以松口气了。

“诶？诶……？刚刚那种让人窒息的感觉消失了……你，你做了什么？”

果不其然，现在那个大姐姐不再一脸惊恐了，虽然声音还有些发颤。

“没什么。”

不知道该如何跟她解释那是我情绪化的产物，总觉得超丢脸的。

说起来主人大人好像提到过那种『漆黑的雾气』似乎是浓度极高的『死』属性的魔力来着，她近距离沐浴在这种玩意之下要不要紧呢？

算了，我现在哪有管别人的余裕，还有一堆情报需要整理。

刚刚的状态，姑且称之为『半暴走』好了，因为没有完全『暴走』。

发动条件应该是……『极端愤怒』吧。

消耗的是……魔力，而且量非常大，就算不用『自我鉴定』也能感觉MP耗尽。

效果是……不完全的『镰刀召唤』外加使得周围的人害怕。

上述信息推导出来的结论是？

“特喵的这就是个垃圾玩意啊！以后还是多控制下自己的情绪好了。”

虽然感觉一般情况下也不会生气到这种地步就是。

“诶，诶！？你不要紧吧……？”

大概是注意到我突然发飙，那个大姐姐有些担心的问道。

“没，没事……对了，麻烦告诉我一下，要怎么去那些混蛋精灵的村子？”

才刚说要控制自己的情绪呢，不能太狂躁。

“往那个方向走，大概半个小时左右就能到……你问这个做什么？”

“当然是去那里消灭害虫啊。”

“消，消灭……？你，你难道想要杀掉那些精灵们……？”

“没。”

“哦，哦……我还以为……”

“光杀掉怎么够？”

“……诶？”

对着楞在原地的大姐姐，我说出了自己真实的想法。

“我要让她们体验一下地狱般的感受，在灵魂深处都刻上绝望的烙印后，彻底的杀掉！”

多亏了刚刚的小插曲让我冷静了许多，也抛掉了『直接杀光那些家伙』的肤浅念头。

“……诶？诶！？这，这种事……！”

“不好吗？你的意思是？千万别跟我说你还想要维护那些把你丈夫抓走洗脑的家伙们哦？”

“……不，怎么可能！你知道我有多想把她们碎尸万段吗！？但，但是……”

“但是什么？”

“如果贸然攻击精灵的村落，会违反和精灵王国的和平协定，我们也是因此一直找不到借口去把人直接抢回来……”

“原来如此……那没关系了。”

这个大姐姐不是『圣母』真是太万幸了，真要那种我会无话可说的。

“为，为什么？”

“我又不是人类，是魔族诶。”

虽然从没想过自己的身份可以这么使用就是了。

“这，这个确实！”

“如何？还打算阻止我吗？”

出乎我意料的，那个大姐姐听完突然跪在了我的面前。

“拜托了！！！请帮我狠狠的教训那群混蛋！让她们对自己的所作所为后悔一辈子！”

“呃，额呵呵呵……嘛啊……”

这种时候应该说什么呢？『我本来就有这样的打算』，还是『包在我身上』？

不知道该如何应对看着我的眼神一下子变得充满敬意的大姐姐，我慌乱的以『马上就出发』为借口逃离了她的身边。

…………

……

以前去黑猫村落时吃过高空飞行遭遇狙击的亏了，这次我选择了贴地滑行作为移动手段。

然而在森林地形的影响下速度那真是慢得有点过分，虽然还是比我跑步快不少，但仍旧使得我花了预想以上的时间才到达那个大姐姐所说的精灵村落。

“就是这里。”

一眼扫过去的话可能会觉得面前的仍旧是普通的森林吧，但如果用『水汽感知』来进行扫描就能发现明显的巨大空心区域，然后仔细看也会注意到景物的模样有些微的差异。

“果然有结界。”

记得那个精灵弓箭手在见到我之后立马提议所有人回到村落的结界里避难来着，这么说来当时在她们面前暴露身份说不定是下策。

“但不出面的话，那个大姐姐说不定也会被抓住……嘛，算了……”

纠结过去的失误也没有意义，想到这里我把技能的探查范围扩大到极限，大到能把整个结界覆盖住后，又重新仔细的扫描了一遍。

很可惜，正如预想的那样，结界外头一个人……好吧一个精灵也没有。

“果然不太可能在森林里随便魅惑一只精灵，利用它来帮我从里面解除掉这玩意吗？”

本来计划用『指向性魅惑』穿过结界直接影响里面的村民，也因为这个结界阻挡视野的关系，泡汤了。

“所以这玩意要怎么处理啊……”

虽然有从主人大人那里学来一些关于结界的知识啦，但也就只有区分种类的程度而已。

『障壁型』，也就是做出屏障，阻挡特定对象，最简单常见的一种。

『领域型』，也就是规划范围，强化或弱化单位，稍微少见一些。

『混合型』，顾名思义就是两种混在一起。

“可没教过我怎么解除诶……”

其实最简单的方式就是把自己所有的攻击手段全部试上一遍，不行就放弃，但现在这么做感觉有点打草惊蛇。

尽管那个大姐姐没有拜托我，但如果可以的话，我希望能把那些被抓走洗脑的男性全部救回来。

是不是觉得突然产生了这样善良的念头有点不像我了？其实我只是不忍心看见那些原本恩爱美满的家庭被拆得支离破碎啦。

“绝对也不希望这种事发生在自己身上，所以要尽早把害虫消灭……但该怎么做啊？不管三七二十一上吗？”

“姐姐大人，站在这种地方做什么呢？想要去精灵们的村子里观光吗？”

正当我一筹莫展的时候，背后突然响起了一个很熟悉的声音。

回头一看，有只猫耳幼女正站在树梢上，歪着脑袋微笑的看着我。

“洛，洛斯！？你，你怎么在这里！？”

“来给肚子饿了的姐姐大人送便当啊～不好意思呢，早上赶姐姐大人出门的时候忘记姐姐大人还没吃早餐了～”

“呃——”

她如果不提起来的话我已经快忘掉这件事了，然后我才看见她的手里正拿着一个便当盒。

“不，不对，这里可是兽精之森诶！你就为了送个便当跑那么远吗！？”

“姐姐大人，先不说我家就住在这边啦，实际上这里离宛华亘也就十几分钟的脚程哦，我是先传送到那边，再跑过来的。”

“啊对哦，还有这种移动……不，就算如此，那你到底是怎么找到我的！？难不成又是通过『气味』吗！？”

“诶嘿嘿嘿，秘密～”

老实说，洛斯的笑容让我背脊一凉，物理上的。

“话说，姐姐大人啊，您是想进入精灵们的村子吗？”

“和你没什么关——等下，难不成你知道该如何进入！？”

“姐姐大人都说了和我没什么关系了，那便当就放在这里，我先回家啦～”

“等等，洛斯！等等！STOP！”

看见那只猫耳幼女毫不犹豫的转身离开，我不得不出声喊住了她。

“难不成，姐姐大人需要我的帮助～？”

“拜托了！如果可以的话！”

一五一十的，我将自己的打算和面临的困境全部告诉了洛斯。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“这还真是有点……大件事诶……”——洛斯

“不然我也不会那么激动啊。”——莉莉丝

第二卷56——other sdie，那个时候猫耳幼女决定……（番外4）

洛斯视角

“人长得不错，实力也很强，还很温柔的对你使用了公主抱，对吧？”

“没错！”

“真是相当详细且有意义的信息，我认为一定很快就能找到他的。”

“那就拜托你了～”

大概是为了配合我的演出，蕾蒂娅露出了灿烂的微笑。

“……”

“……”

“…………”

“…………”

“找得到才怪啊！！！”

果然我是笑不出来了。

少女矜持什么的见鬼去吧，到头来除开她本人的主观感受外，用得上的情报可以说一条也没有。

而我就为了听那家伙有多帅，有多绅士，有多会撩人而足足浪费了半小时。

不知怎么的我就想起了听姐姐大人讲起鲁威尔先生的事情的感觉。

“唔……对不起。”

“有闲心道歉还不如好好回忆一下其他细节呢，没有其他有用的内容吗？”

“这……可能还真没有了……我基本上只能想起他那张英俊的脸，以及极富磁性的嗓音。”

“呜哇，跟没说有什么区别……”

就连进入回想模式后立即沦陷的表情，都和宅在家的姐姐大人一样。

“啊！洛斯你说，会不会是因为对方怕我得知了他的身份后被卷入麻烦，才故意篡改了我的记忆让我无法回想起来呢？如果是那样的话他也太温柔了～～～”

“温不温柔我不清楚，恋爱是盲目的这句话我充分理解了。”

要我说的话反倒可能是对方不小心发现了她的身份，怕惹麻烦才跑路的呢……

“……总而言之，我认为自己想不起其他的细节了。”

“是谁给你的勇气说『总而言之』的？我们现在的进度完全是『0』好吗？”

“说，说的也是……那，要不我先告诉你一些关于自己『圣女』身份的事？”

“好啊好啊，请讲～”

听完我也跑路算了，不开玩笑的。

这种只有恶心程度是S级的委托谁爱接谁接去。

“唔，首先从哪里开始比较好呢？姆……”

“这种问题有什么好烦恼的？从哪里不都可以吗？”

“好吧。那，那就从某天，我突然被教会的人供奉为圣女开始咯？”

“还真是的突然啊喂！在被人供奉之前就没发生什么吗？”

原以为会和介绍白马王子时一样废话一大堆，但没想到上来就是一颗信息量巨大的重磅炸弹。

“有啊，不过那是我很小很小时候的事了。”

“小时候？”

“嗯，我作为『诅咒之子』出生后不久，就被父母卖给教会了。”

“对不起，还是说你被供奉为圣女的事吧。”

比预想中还要黑暗许多的过去使我瞬间做出了不触碰为好的决定。

“……但那部分没什么好说了诶？倒不如说已经讲完了？”

“所以说你讲得太笼统……关键的信息就不能稍微详细一点吗？”

“就算你那么说，太早之前的事我也记得不是很清楚啊，好像就是有个人指着我大喊『她就是被选中的孩子』，然后我就成为圣女了……”

“这也行哦？”

除了姐姐大人外她还是第一个能让我连续惊讶的家伙呢，要不干脆给她一个『姐姐大人·伪』的称号如何？反正也算半个花痴。

“啊，对对对，我当时也差不多是你现在这种表情。”

“吃惊到无语？”

“嗯，没错！那会儿我虽然还小，但也知道自己没有当圣女的资质哦。可惜周围的大人根本不听我的话，还是把那种头衔强加到我身上了。”

“你在逗我吗？”

要我相信全身被『神之光』缠绕的蕾蒂娅没有资质这种话，我宁愿去相信这个世界上没有神。

“……如果你是指我身上的那些东西，倒是可以偷偷告诉你一件事，只要听完别太惊讶就好。”

“你以为我今天都被吓到几次了？早就产生耐性啦，随便来。”

“其实我身上这股『圣女的力量』，是几天之前才获得的……”

“噗——！咳咳咳咳咳！！！”

还好扭头扭得够快，不然唾沫星子得喷她一脸。

“呜哇，好恶！”

“还不是因为你突然说那种话！”

“我都提醒过，让你做好心理准备了……”

“谁能想到程度那么高嘛！？”

我突然怀念起讲白马王子时废话连篇的蕾蒂娅了，那种至少对心脏无害。

“我也觉得很奇怪啦，但实际上在此之前我完全没接触过有相关的修行哦，只是很普通的在享受生活而已。”

“……”

“然后几天前突然就全身发光，变得可以使用几乎全部下级中级，甚至部分上级的神圣属性魔法了。”

我摁住了自己的太阳穴，原因是头疼。

『辨识真伪』真的有好好工作吗？为什么一点反应也没有呢？

“对了，洛斯小姐。”

“……怎么？”

“我现在在想，会不会是那位白马王子将『圣女的力量』赠予了我呢？”

“真要有那么好的事的话，我倒是想请他也送我一份。”

不劳而获固然可耻，但令人羡慕。

“我没开玩笑啦！我的这份力量确实是在他把我从『邪恶的仪式』中解放出来后才显现的。”

“没准给你力量的是那个『邪恶的仪式』哦。”

“怎么可能？如果真的要授予我『圣女的力量』，何必将我绑在教堂地下密室里的石棺上面呢？”

“你这么一说好像也有点道理。”

实际上到底如何我就不清楚了，毕竟不是魔法专精。

“无论如何，那位白马王子可是冒着生命危险将我从那群坏蛋的手中救出来的哦！啊……虽然他的跟班好像不是这么想的……”

“……跟班？”

“是啊，他在救我的时候，后头还跟了个身材矮小的少女。。”

“这么重要的事你怎么不早说啊！？”

蕾蒂娅难道不知道光是『带着妹子』这个特征就能让搜索范围大幅缩小了吗？

“唔……因为不太愿意回想起来啊，毕竟是想要杀掉自己的家伙。”

“啊？不是来救你的人的跟班吗？”

“目的似乎是不同的，而且她在认定我是阻碍后就直接动手了。”

“这还真是……”

幸好最后被白马王子制止了，她边这么说边松了口气。

“话说，那你知不知道那个少女长啥样？……别又用可爱，漂亮，有魅力这种纯主观的形容词哦。”

“是个金发红眼的女孩子啦……主观什么的……虽然挺不甘心，但是她就算杀气腾腾大概也比我可爱……”

“诶……？”

听完蕾蒂娅的形容，我愣住了。

金发红眼的可爱少女……？这真的不是在说姐姐大人吗？

确实，姐姐大人最近和罗雯一起去了圣护教本部的大教堂执行了『刺杀大主教』的作战，在一部分细节方面与蕾蒂娅的说法意外的吻合。

但姐姐大人可只字未提『圣女』的事啊，正常来讲应该不会忽视的吧？

『不，等等，她可是我的姐姐大人哦……』

依照姐姐大人的性格，她真的会把『遇到圣女』的事上报吗？

答案是不会，从姐姐大人的角度来考虑这么做的结果，仅仅只是增加了一只可能接近鲁威尔先生的害虫罢了。

“啊，蕾蒂娅，我需要最后验证一下，所以有个问题想问你，请如实回答。”

“我一直说的都是实话啊？”

“……你当时是不是被关在宛华亘的圣护教本部大教堂地下……？”

“咦？你怎么知道的？我应该没——”

“明天见！”

想都没想我就冲出教堂飞奔回家了，原因是有事要找姐姐大人确认。

…………

……

于是，第二天一大早。

“真的很对不起！！！”

我见到蕾蒂娅后立刻诚恳的道歉了。

“咦咦？虽然你昨天不辞而别确实挺不讲礼貌的，但也不用……”

“我道歉可不是为了昨天那种小事。”

“你这么一说反而让我来气了诶。”

“先别管那么多。我说对不起的原因是自己可能把你的事给搅黄了。”

“啊哈？”

就结论而言，昨天我的猜测是正确的，蕾蒂娅要找的白马王子就是当时和姐姐大人一起闯进圣护教本部大教堂的『原勇者』罗雯。

只不过那家伙……据姐姐大人所说……不知道跑哪里去了。

“理由是，他以为自己被我们黑猫一族盯上了，其实我只是在夸他是个相当优秀的雄性而已。”

“不会让给你的哦！哪怕他确实很优秀！”

蕾蒂娅『哇哇』的挥着手，看起来相当有气势。

“比起寻找罗雯先生的下落，更优先的是宣誓所有权吗？你在这一点上也和我的姐姐大人差不多啊……”

“你，你的姐姐该不会就是那个……”

“啊，是的。就是跟在罗雯后头的那家伙……不过她已经托我向你传达歉意了，还送来了『请你们快点结婚哦』这样的祝福。”

“唔，我还以为她肯定……嘛，算了，那也请帮我转达一下，『道歉收到了，没关系的。还有，感谢祝福。』”

虽然不觉得能如此简单的冰释前嫌，但关系能缓和一些也算不错的吧。

“啊，对了。话说洛斯，那你现在知道罗雯先生的下落了吗？”

“抱歉，这个暂时还不清楚。但应该很快就能知道了吧，因为我已经通知了村里人，让她们帮忙一起去寻找了。”

“有那么简单吗？”

“为了能获得优秀的遗传因子，她们可是很拼命的～”

“我总觉得这就是罗雯先生逃跑的原因啊！”

结果，蕾蒂娅拒绝了我的帮助，决定自己去寻找『白马王子』的下落。

至于后来她在王都隆德兰的学院和我们再度相遇，那又是另一则故事了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“对了，我听姐姐大人说，你当时不是失去意识了吗？”——洛斯

“为了获得白马王子的吻当然得装晕啊……虽然有危险就是。”——蕾蒂娅

第二卷57——other sdie，孩子闯祸家长头疼（番外5）

鲁威尔视角

“唉……”

走在路上的我大大的叹了口气。

如果不是有要买的东西，还真不想去那家店铺，结果两种相反的念头不断冲突，使得心情比出门时更加烦躁了。

幸运的是，就在怒气即将爆发的前一刻，我看见了个熟悉的背影。

“嗨，罗雯。”

于是我一边靠近，一边拍了拍他的肩膀。

然后趁着对方刚回身的瞬间，我抡起拳头往那家伙的脸糊了过去。

“砰！！！”

“嘎啊！？”

由于毫无防备的吃了一发直击，他像个炮弹似的飞出去了老远，又重重的摔在了地上。

可惜偏了点，没能撞到垃圾桶，切。

“我靠！！！谁啊！？”

罗雯的怒吼声使得原本就被突发事件惊扰到的群众更加慌乱了。

但下一刻，周围的街道，路灯，房屋等景物就开始被染成一片雪白，而行人，树木等活物则被迅速的抹去了踪迹。

不一会儿，偌大的空间里就只剩下我们两个。

“这发动速度是真的快……”

造成周围环境变化的，是已经领教过数次的『天秤领域』，他的成名绝技。

效果，我记得是『由发动者将敌我双方各一项基础能力值等值化』来着？

当罗雯处于劣势时，可以将『自己的HP』与『对方HP上限』画等号，这样至少也能达到『同归于尽』的效果，换言之便是『无法战胜』。

也算是那家伙以前除了『勇者』外的另一别称，『战皆无败』的由来吧。

嗯？你们问有没有破解的方法？

有的。

比如像我这样趁其不备打出强力……不够，需要致命一击。

或者离开他的技能影响范围再较量……啊，有多大我就不清楚了。

总之以半吊子的水平去挑战是肯定赢不了的，所以披露给大家也没啥问题。

“好痛痛痛痛……鲁威尔！？刚刚那下是你干的！？”

“不好意思，手滑了。”

“艸！你特么手滑能给我手滑出『感知迟滞』，『异常状态抗性下降』，『常驻效果衰弱化』，『自动发动妨害』这一大堆DEBUFF吗！？”

“我还另外给自己加了『隐秘』，『销声匿迹』，『气息遮断』和『身体强化（极）』呢。”

唉，要是运气好些能触发『晕眩』效果，还能再来几下。

“……什么意思，突然这样揍人是想打一场吗？”

“我还想问呢，之前难道没警告你，别把莉莉丝卷进来？”

“呃——”

发现坏事曝光的罗雯楞了好一会，才眼神游离的说道。

“要，要是没有她的帮忙，刺杀的事可能会失败的……”

“拜托，这种连自己都不信的话就别指望能说服别人了。莉莉丝有说过『那个大主教在最后关头完成了仪式』的。”

这就代表那个死老头的时间也相当极限。

虽然从过程上来说，没有莉莉丝的情况下，面对『死神化』的大主教会毫无反抗能力，可实际上只要罗雯不与莉莉丝接触，直接赶往现场，那就绝对来得及在仪式完成之前破坏对方的阴谋。

“我承认自己没预料到那个死老头和他的跟班还在秘密进行『人造死神』计划是严重的过失，但如果你没磨磨蹭蹭，又哪会有那么多节外生枝的事！？”

“……好吧，这确实怪我，我道歉。可是，你也不能忽视掉莉莉丝从中成长了许多的部分啊？”

“……成长？你管那叫成长！？”

我花了好大力气才控制住自己的拳头没再往他脸上挥。

“只知道自己有多大力量，而不知道随意使用会造成什么后果，这算哪门子的成长了！？”

“唔……”

“你肯定不清楚莉莉丝前几天做了什么事吧！”

“……那家伙干嘛了？”

“她把位于宛华亘附近的一个精灵村落彻底摧毁了。”

听完我的话，罗雯愣住了。

“不，不不不……你开玩笑的吧？我获得的情报明明说是『暴走』的这一代『勇者』将精灵村落摧毁了啊……怎么可能是她呢……不对，难不成是用『指向性魅惑』操纵了勇者！？真是她干的！？”

“呵呵，呵呵呵呵呵……不愧是『原勇者』，脑子真是灵光，一下子就猜到正确答案了。”

“……我的天！你居然还笑得出来！？精灵那边都将此事视为罗德里克王国的宣战了！”

“那你觉得我应该做出什么样的表情嘛？”

惊讶？愤怒？焦躁？老实说我也不知道该怎么面对，到头来只能干笑。

“我仍然不愿意相信……她怎么会做出如此出格的事情……”

“还好啦……反正大家也不可能认为『勇者』会那么简单就被人操控了，然后也没留下活口，所以基本上是不会怀疑到莉莉丝的头上的。”

“不不不！什么叫『还好啦』！？就算不直接，她也是杀害那些精灵的精灵的罪魁祸首哦！你怎么能一幅事不关己的样子！？”

“我还想问你呢！不就是你告诉她的，她有十分强大的力量，可以随心所欲想干啥干啥的吗！？”

周围响起了『噼里啪啦』的放电声，似乎是因为我生气过头而引发了魔力暴走的现象。

“喂喂，我可没有说到那种地步……！”

“可她就是那么理解的啊！”

之所以不希望莉莉丝被大主教的阴谋卷入，不仅仅只是为了保护她，同样也是为了避免外界的事物被她的力量干扰——然而罗雯却无视了我的警告。

他压根没想过作为『穿越者』的莉莉丝，明明在那边的世界生活了很久，为什么现在给人的感觉却还像个几岁小孩似的，既任性又脆弱。

“来到这边最初的几年里，她遭受的种种非人对待，早就已经将原来的『心智』摧残殆尽了。”

『心』即『精神』，『智』即常识——在两样东西都支离破碎的情况下，无论莉莉丝怎么了解自己的强大力量，都不可能控制的住。

“你，你这意思是我的错？”

“不是你的错难道还是我的？我花那么长时间，才勉强把莉莉丝的『精神』恢复到接近正常的水平……然后慢慢继续下去，有朝一日『常识』应该也能被引导上正轨。结果呢？是谁把篓子捅翻了！？”

“呃……好，好像还真是我……对不起……”

“现在道歉太迟了好不好……她已经很清楚自己拥有那种能『随心所欲』的力量了……万一她哪天暴走起来你打算怎么阻止？”

没什么比拿着危险武器的小孩子更加可怕了，相信大家有着充分的体会。

“……那该怎么办？”

“还能怎么办？只能趁她再次暴走前尽快的将『常识』灌输进去咯。我是打算把她送到位于王都隆德兰的『骑士魔法学院』一段时间的。”

现在还让我来引导的话速度太慢，所以只能期待专业人士效率的完成了。

嗯？你们说干脆把莉莉丝锁在家里不就得了？

确实也是个解决办法，而且她恐怕还会很开心……但是我不太希望她就这样一辈子当个茧居族。

而且以后要是哪天我不在了，她还没找到下个属于自己的归宿的话，肯定又会闹得个天翻地覆的。

“我大概能明白了。可有个问题啊……”

“什么？”

“这不会给那个学院添一大堆麻烦吗？”

“姑且有好好警告过她了，也做出了些限制，应该最多也就『问题学生』的程度吧。”

再闹事就把她赶出家门之类的，我相信她应该会收敛许多……

“还是不太放心……”

“那你去监视不就搞定了。”

“哦哦，那样确实……诶？什么？你刚刚说啥呢？”

他似乎没听明白我的提案。

“叫你去监视莉莉丝，这件事不难吧？”

“不难倒是不难，但……为什么要叫我去做？”

“难道让我去吗？你见过哪个家长和孩子一起上学的，况且莉莉丝留下的烂摊子你难道想来帮我处理？”

总不能真的让战争开始吧对不对。

但没想到的是，我都说到这个地步了，他在沉默一阵子之后还是摇了摇头。

“抱歉，果然还是爱莫能助。”

“……就算你被洛斯找到也没关系？”

“噗！！！咳咳咳——！！”

“莉莉丝告诉了我哦，说你很受黑猫一族欢迎嘛。”

“你，你这家伙居然威胁我啊？”

“不然呢？本身这件事你就脱不开干系。”

豆粒大的汗珠从罗雯的额头上滑落，他再次陷入了漫长的沉默中。

“真是败给你了……”

结果最终还是没能敌过我的威逼利诱，点头了。

“好意思说哦，这次可别再搞三搞四了，专心『监视』就行。”

“……保证不会了，已经被搞惨了好吗？”

罗雯边说着边解除了『天秤领域』，周围的景物恢复了原样，而我则在挥了挥手后便朝着预定地点继续前进了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“今天要见的人可真多。”——鲁威尔

“带小孩真辛苦啊。”——罗雯

第二卷61——other sdie，与传说对峙（番外9）

鲁威尔视角

“唔哦哦哦哦噢噢噢噢！飞，飞起来了！妾身明明还没学会『云踏』却感觉已经飞起来了！”

“您可闭嘴吧，都已经换了个姿势了还有啥不满的？”

本来是把玲菲当成沙包一样扛在肩膀上的，结果还没跑出多远便遭到了她的强烈抗议，结果不得不改成用背的。

“慢，慢些……妾，妾身吃不消了……咕唔……”

“刚刚是谁在那喊『呀！家被！』然后一个劲的催促我快点的！？”

说起来以前在家里的时候，似乎跟莉莉丝也进行过相同的对话呢。

那会她好像想玩被我拉着手甩圈圈的游戏，然后也是一个劲的叫我转快点。

叫了六七次之后我有点被烦得遭不住了，于是就问她到底想加快多少次，那家伙很开心的说了个一百。

那是我第一次因为转圈圈而感到头晕目眩，没想到换来的却是她如那只妖狐少女般发出的惨叫声。

“对，对不起……但，但妾身已经坚持……”

“给我再坚持一……啊！”

“怎么了？”

“我们……到了……”

面前不忍直视的惨状令我不由得别开视线，而察觉到异样抬起头睁开眼的玲菲更是被吓得想要惊呼。

“——！——！！”

还好，我及时捂住了她的嘴巴，才没引起不必要的注意。

“啧，果然太迟了吗……”

被爆炸摧毁的结界，被烈火焚烧的村庄，还有被冒险者抓住的妖狐一族什么的，上述的事一件都没发生。

确实有爆炸发生，但结界毫发无损。

确实有烈火熊熊燃烧，但仅限于村庄的外侧。

确实有许多人横七竖八的倒着，但他们全都是冒险者。

而在这片惨状的正中心，一只有着九条尾巴，身高比我还高出一个头的巨型白色狐狸正以一幅威风凛凛的姿态矗立着。

大概是发现了自己因为多余的担心而白遭了很多罪吧，玲菲从我背上下来后表情一直很微妙。

“……唉……”

不过我看见这理所当然的结局真的一点也不惊讶。

如果在『幻兽种』中也算出名的『九尾狐』也能靠着『数量优势』或者『人质』之类的小伎俩打倒的话，当初我率领的『战斗执行队』的精锐哪里会只选择将它的族群『赶回森林』，肯定要『就地歼灭』啊。

“母上的『狐火』，不管看几次都觉得不是一个次元的……”

“啥？啊……”

听见玲菲的嘀咕，我朝着玲伊那瞄了一眼，结果发现它的周围不知何时已经漂浮了十来个青蓝色的大火球。

玲菲放出的『狐火』只有苹果那么大，但那只九尾狐周围的『狐火』大小堪比马车的车轱辘，而且数量还更多。

不过因为和普通的『火球术』不同，『狐火』有着击中目标前绝不会爆炸，且击中后会附着在目标上持续燃烧的特性，所以哪怕苹果大小的『狐火』同样能夺走冒险者的性命。

贸然使用普通的盾牌，或者『屏障』之类的魔法进行防御的话，地上的那些灰烬就是下场

“……汝这是在作甚？”

“阻止你母亲，让她为所欲为我会很困扰的。『岩弹』。”

“诶诶？”

无视了妖狐少女惊讶的表情，我用魔法召唤出了数十枚石子，朝着玲伊放出的『狐火』发射过去——然后把那些大火球击落了。

“骗，骗人！？怎，怎么可能！？”

“嘛……她没动真格的所以我才能那么轻松，估计是为了吓吓还活着的冒险者吧，故意让『狐火』变得很大还飞得很慢什么的……”

“不，不不不！妾身指的不是这个啊！『狐火』怎么会对区区石子起反应！？肯定会穿过去的！”

“是这样没错。但如果在石子上缠绕魔力，混淆『狐火』的感知呢？”

可能大家会觉得很惊讶，但实际上『狐火』的本质并非『火属性魔法』，而是『召唤魔法』才对。

『火之灵』，又或者类似的东西，总之就是召唤出那玩意，对它们下达命令来攻击的。

友情提示——千万别用这招去阻挡普通的『火球术』，否则你就可以等着吃下近距离引爆带来的冲击了。

“是谁！？”

做出那么明显破解别人招数的动作，想不被注意到根本不可能，玲伊几乎是瞬间就朝着石子飞过来的这边放出了强烈的敌意。

就算是开玩笑一般的攻击，被人拦下了也是会伤及自尊的吗？

没办法，我只得解除『隐秘』走出藏身的树丛，同时把玲菲也拉到了面前。

见状，她先是一愣，随即便高声大笑起来。

“……呵呵……呵呵呵呵……吾就说嘛……区区人类怎么可能这么简单就找到吾等隐居的场所，原来是汝在背后搞得鬼！”

“……”

暂且无视我突然就变得不是人类的问题，那些冒险者还真是自力更生的找到了你们的隐居地好吗？

虽然有利用你女儿的好奇心。

“不过以前那个无论战斗多么激烈都不会让自己部下丧命的家伙，现在居然派人当炮灰，『圣庭』之名难道不会因此蒙尘吗？哈哈哈哈——”

都这么多年没见了，你自说自话的毛病就不能改改？

“别以为这种程度的杂鱼能消耗得了吾的体力，就算汝抓了吾的女儿当人质也毫无意义！”

丝毫不打算给我解释的机会，她低下脑袋开始迅速左右甩动起尾巴来。

那些觉得这种行为可爱的家伙，看一眼她的尾巴末端随着每次晃动都会飘荡出新的『狐火』再做判断——短短几秒钟空中就聚集了成百上千的火球。

“这，这又是什么啊！？”

“你母亲的全力哦，没见过吗？”

『狐火』的正确使用方式——以压倒性的数量击溃对手。

刚刚那种半吊子的攻击简直就像在引诱人去打断一样……嘛，以她的性格来说确实有可能这么做就是了。

“母，母上！听，听妾身——”

“这么简单就被人类抓住的家伙没资格做吾的子女！”

哇……你瞧瞧这话说得，玲菲都要哭了哦，稍微注意点措辞啦。

“扰吾清梦的愚者们，统统在火焰中焚烧殆尽吧！”

“不会让你这么做的，『圣域』。”

拔地而起的光之壁挡住了如同雨点般击打而来的大量『狐火』，但还没等旁边的妖狐少女把高悬的心放下，光之壁上就出现了明显的裂痕。

“呜，呜哇？妾，妾身难不成马上就要被母上烧成烤狐狸了吗！？ ”

“那倒不至于……”

我让环绕在四周的『城墙』开始旋转，用完好无损的部分阻挡来袭的火球。

“呜啊——呃……身，身上的伤！？”

“……这个技能！？治疗术……不，更上位的，怎么可能？这个队伍里应该没有主教以上的神官吧？”

“那，那家伙什么时候来的？他身边……啊啊，是另一队的人吗？”

“不，不管怎么说得救了！您的大恩大德永生难忘！”

就在这时，处于『圣域』影响范围内那些还没死透的冒险者，因为这个技能『恢复体力』的效果，暂时脱离了生命危险，他们纷纷挣扎着从地上爬了起来。

“能动了吗？能动了就赶紧逃吧。”

“那，那您呢？您难不成打算独自面对那头怪物！？”

“有这等实力者加入的话，我们是不是应该重整旗鼓？”

喂喂？一个人说这种话也就算了，其他人还跟着附和做什么。

看不清你们和它之间的实力差距有多大吗？知恩图报我是不讨厌，但如果为此再次把好不容易捡回来的一条命丢了可就太傻了。

“别废话那么多，赶紧离开啦，你们不是对手的。”

“但这样的话委托——什！？”

“不可能让你独占功劳的吧？我的同伴都牺——哇啊！？”

为了让他们理解事态的严重性，我暂时停止了『圣域』的旋转。

几乎是同一时间，几发『狐火』就击碎了光之壁，落在了那些冒险者的附近。

这果然要比我苦口婆心的劝告有用许多，在发现自己还没脱离危险后，他们只留下了像是『再见！』『祝您武运昌隆！』之类的话便转身离开了。

“汝该不会认为，吾会允许那些下等生物连代价都不付就逃之夭夭吧？”

“所以下等生物中稍微强一点的我才站在这里阻止你嘛。”

保护那些家伙？并不是。

『冒险者』是一群需要为自己行为负责的人，接下委托后发现自己实力不足因而丧命，那也是自己的问题，不值得同情。

但这次，他们大多都是被欺骗而来，为『盲信』付出生命的代价未免太过凄惨，更何况铲除『幕后黑手』时还需要他们的帮助，所以——

“放马过来……”

“能阻止的话就阻止给吾看看啊！”

目的冲突引发的斗争似乎在所难免。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“最近活动筋骨的次数变多了……”——鲁威尔

“我真不习惯用这种口气说话啊。”——玲伊

第三卷01——要上学可免不了考试对吧？

莉莉丝视角

“不想上学啊～～～”

“入学考试还没开始就抱怨的，姐姐大人肯定是唯一一个。”

在我表达自己的真实感想后，一直跟在身边的猫耳幼女立刻吐槽了。

“可是洛斯，你要知道……我在那边的世界已经度过了小学6年，初中3年，高中3年，大学4年合计至少16年的学园生活了哦！”

“……那还真是长，我们现在要上的『骑士魔法学院』3年就能毕业了。”

“不是一句『那还真是长』就能概括的吧！而且我不是让你比较长短，我意思是『太久了所以很厌倦』哦！”

哪怕『异世界的学园生活』往往预示着『全新的邂逅』，『故事的开展』与『主角的成长』，对现在的我来说也毫无吸引力。

“有意见的话请和鲁威尔先生说，找我抱怨有什么用？”

“……你想我再挨一顿臭骂吗？”

“那我替姐姐大人传达也行。”

“对不起我错了，请当做没听见……”

洛斯之所以很少对我毒舌，大概是因为她只需要陈述事实就足以击沉我吧。

“可是你不觉得很奇怪吗？”

“啊？”

“按理来说，『上学』这种事应该在故事的开头部分就叙述了呀……”

“不太懂姐姐大人在讲什么。”

“假如是别的小说，我这里的进度起码都是干掉了魔王，然后连幕后黑手的邪神也一并铲除了的状态哦？”

消灭了『莉莉丝』，又讨伐了『大主教』，还把那些可能接近主人大人的婊子精灵给……好吧就是因为这个惹到主人大人火冒三丈啦。

但无论怎么看，接下来应该都是像『后日谈』的那种，描写我和主人大人恩爱又淫糜的度过每一天的剧情才对吧？

“居然要回过头来上学……总觉得没有任何意义……”

“鲁威尔先生的目是让姐姐大人学会正常人的思考方式吧，也没说要让姐姐大人学业有成啊。”

“有那种必要吗？我觉得自己的思考方式相当正常哦？”

“如果姐姐大人是这么认为的，那么我赞成鲁威尔先生的做法。”

“喂！”

好啊你这只猫耳幼女，居然敢背叛我！看来不让你深刻的理解到违背姐姐的意愿有多严重是不行了对不对？

体感时间大约半秒后。

“认为偷袭就能打倒洛斯的我真是傻瓜一个，还请高抬贵手放我一马……”

还没做出『扑』的动作呢，我就被那只猫耳幼女撂倒在了地上——变成了被她当成坐垫的糟糕姿势。

“姐姐大人真想和我打接近战的话，再怎么说也得叫那只大史莱姆出来吧。”

“这样会引发骚乱，然后被主人大人骂的……”

“那还真是抱歉。”

洛斯一边说着一边马上起身，接着将我从地上扶了起来。

“唔，好像还是太迟了。”

“……啊？”

听她这么说，我慌忙向着四周看了看，结果发现真的有许多学生打扮的家伙在不远处朝着这边指指点点的。

也是啦，就算带着的附加『隐秘』符文的项链有『降低存在感』的效果，那也只是把我和洛斯从『倾国倾城的美少女』变为了『美少女』的程度，做出像是『四十八手』之类的举动当然还是会被人注意到啊。

“啧！”

无奈之下，我只得拉着洛斯的手，朝着『像是教学楼』的建筑物狂奔了过去。

不过中途就变成她拖着我跑什么的，那种事才不会告诉你们呢。

“结果误打误撞来到了候考区啊……”

大部分和我们一样打算来『骑士魔法学院』就读的人都在这里等待着入学考试的开始，人口密度比外头大好多……不过还好勉强在承受范围内……

“姐姐大人不要紧吗？等下我要去的是『骑士学院』的考场，可没法跟在姐姐大人身边哦。”

“大概吧……我也不是第一次参加这种大型考试了……应该没问题……”

据主人大人说，这边考试的流程和地球上的大抵相同，因此活用『穿越前』的经验基本就能应付得了。

至少，我感觉要比之前莫名其妙的被拉到全城人面前进行演讲要轻松。

“真的不需要再陪一下吗？”

“嗯……你去忙自己的吧……”

“好的，姐姐大人。祝姐姐大人考试顺利～”

洛斯一边微笑着一边转身离开，但她还没迈出一步便又靠了回来。

“……嗯？”

“五分钟，我最多只能再陪着姐姐大人五分钟了。之后就必须得去那边的考场了咯。”

“啊？不，那个——”

『不需要担心我啊』这样的话并没能说出口。

因为我顺着洛斯的视线注意到了，自己不知何时已经伸手拉住了她衣袖。

“唔……这，这……”

“没关系啦，姐姐大人～这种事本身就不是一朝一夕能克服的。”

“姆……”

“乖哦乖哦～周围的家伙绝对不是姐姐大人的对手，所以一点都不可怕。”

“我才没有怕！只是不习惯而已……还有不要随便乱摸我的头啦！”

那可是主人大人的特权！不过，不过仅限这次就原谅你吧……

“嘿嘿嘿～”

“瞧你傻笑那样……明明你也不想和我分开的吧……”

“那不是当然的？姐姐大人。”

“既然如此，那为什么洛斯还要听从主人大人的指示，不和我一样报考『魔法学院』呢？”

我这么问绝对不是希望洛斯能留在自己身边哦……只是感觉要在主人大人不在身边的情况下还得待在这种陌生的环境，比想象中的还要让人不安而已……！

“嘛，其实我原本是这么打算的啦。”

“嗯？”

“只不过在听完鲁威尔先生陈述的理由后，我理解到这么做的话会对姐姐大人的成长更有帮助。”

“唔……”

“以上都是体面话，实际情况是我打不过鲁威尔先生……”

“……诶？”

那只猫耳幼女的话让我一时间楞在了原地。

不，看着她那耸拉着脑袋的模样，确实不像在撒谎啦，但也正因如此我着实受到了冲击。

“洛，洛斯……你和主人大人……打过？就是打架的那种？交手哦？不是在说玩游戏的吧？”

“姐姐大人想到哪里去啦？就是和鲁威尔先生进行模拟战啊，基本上每隔几天就会来一场呢。”

“呃——”

“不是吧？姐姐大人还真的不知道吗？”

“咕唔！？”

“嘛，仔细想想不知道也正常啊。毕竟不管我早上怎么叫姐姐大人起来锻炼，姐姐大人也不会离开自己的被窝啦……”

“嘎啊！？”

被排除在外的原因是自己的陋习吗！？见鬼了……！

“总而言之事情就是这样。我听鲁威尔先生的话，最主要的原因就是他比我厉害太多了。”

服从强者，洛斯这么补充了一句。

她这么一说我才想起来，洛斯确实大部分时候都会听主人大人的安排，我一开始还以为是因为主人大人是我的主人大人的关系呢。

“不，等下……就算你这么说……啊！能听见主人大人被夸奖我还是很开心的，但我还真想象不出来『比洛斯还厉害太多』的主人大人是什么样的……”

绝对没有贬低主人大人的意思，但我面前的这只猫耳幼女可是到了能把秘银盔甲当瓦楞纸来撕，不靠魔法切断空间的程度了哦？

跟我这个靠着魔眼和别人给的镰刀的家伙不同，洛斯是货真价实的牛逼诶。

“说出来姐姐大人别笑哦。”

“什么？”

“算上前天那一场，我总计输了43回了。”

“……那，那赢的呢？”

“呵呵呵呵呵……1回，就那天我跟姐姐大人说自己开发出了『兽牙改·断空』的时候靠那招赢了1回……”

“……”

怪不得她那天兴高采烈的要拉我出去一起做任务……

“你知道吗姐姐大人？”

“什，什么？”

“普通的魔法师啊，咏唱魔法之前就算隔了那～么远我也能一瞬间突进过去把他们宰了哦～”

“……”

“可鲁威尔先生那个绝对是作弊啦，要怎么做才能打个响指就用出数十种不同的魔法呢？”

“就，就算你问我这个……”

“当然啦，速度上肯定还是我更快一些的，所以强行突破还是没问题。但是打破了结界后，他却能用区区一块盾牌就把我的爪子给招架开？那东西是纯古龙龙鳞打造的神器还是什么的吗？”

我想应该不是哦，洛斯小姐……主人大人不像那种会依赖装备的类型……但看在她的面子上我决定保持沉默。

“就算造成了有效的伤害，他却能一下子就恢复过来，等时间一拖久了就不知道哪里又会被他布下一触即爆的陷阱魔法……”

“……”

“到底要怎么做才能赢过那种家伙嘛……好不容易开发出的新技能也一下子就变得再也打不中了，为什么啦！？”

“好，好惨……”

“反正鲁威尔先生说，在『骑士学院』我能学到很多有用的东西，希望那里有教一些能用来打败鲁威尔先生的方法呢……”

“加，加油咯……”

虽然我肯定是不希望主人大人输掉的，但看着猫耳幼女那副泪眼汪汪的模样，还是忍不住的给她应援了。

“我会努力的！姐姐大人也要加油哦！”

“嗯，嗯……”

其实我有在想『刚刚的几分钟不是应该让我撒娇的吗』……但激发起人保护欲的洛斯也很不错哦！

为了成为她心目中真正的『姐姐大人』，区区入学考试看我瞬杀它！

放马过来吧！

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“诶诶，姐姐大人……那么丢人的场面也要记下来吗？”——洛斯

“稀有的洛斯也很可爱哦。”——莉莉丝